{"doc_id": 7261, "text": "ހޮނުއަޅައިގެން ބަންގްލަދޭޝް އިން 50 މީހުން މަރުވެއްޖެ", "entities": [[15, 27, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7262, "text": "މީޑިއާގެ މިނިވަން ކަމަށް ޖުޑިޝަރީން އިހްތިރާމް ކުރަންޖެހޭނެ: އުއްތަމަ ފަނޑިޔާރު", "entities": [[25, 35, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7264, "text": "ޔުވެންޓަސް އަށް ޖެހިޖެހިގެން ހަތަރު ވަނަ ތަށި، ހިގުއައިން އަށް ރެކޯޑެއް", "entities": [[0, 10, "ORG"], [47, 57, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7265, "text": "ކްރިމިނަލް ކޯޓަށް ނުވައްދަން ނިންމި މީޑިއާތަކަށް ދޮރު ހުޅުވާލައިފި", "entities": [[0, 17, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7268, "text": "އެފްއޭއެމްގެ ރައީސްކަމަށް ޓޮމް ކުރިމަތިލައްވައިފި", "entities": [[0, 12, "ORG"], [26, 30, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7269, "text": "އައިފޯނުގެ ހެޑްފޯނުން ކުރެވޭ 15 ކަމެއް", "entities": [[0, 10, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7271, "text": "ނިއު 4،000 ޑޮލަރުން ޖޫރިމަނާކޮށްފި", "entities": [[0, 4, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7272, "text": "އީރާނުން މި އަހަރު ހައްޖަށް މީހުން ނުފޮނުވުމަށް ނިންމައިފި", "entities": [[0, 8, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7273, "text": "ޖީއެމްއާރަށް އެއާޕޯޓް ދިނުމަކީ އިގްތިސާދީ ބޮޑު ޖަރީމާއެއް: ރައީސް", "entities": [[0, 12, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7274, "text": "ބޮޑު ކަންނެލީގެ މަސްވެރިކަމަށް ކޯޓާ ވިއްކަން ފަށަނީ", "entities": [[0, 15, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7275, "text": "11 އަހަރަށް ފަހު އާސެނަލަށް ދެ ވަނަ، ޓޮޓެންހަމަށް ވެންގާ ބައްޔެއް ނުކުރެވުނު", "entities": [[17, 27, "ORG"], [37, 49, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7276, "text": "ބީއެމްއެލްގެ އޭޓީއެމްތަކާއި އިންޓަނެޓް ބޭންކިން މެދުވެރިކޮށް ރިޗާޖު ނުކުރެވޭ ގޮތް ހަދައިފި", "entities": [[0, 12, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7277, "text": "އިންގްލެންޑަށް ޔޫރޯ ކާމިޔާބުކުރެވިދާނެ: އެރިކްސަން", "entities": [[0, 14, "ORG"], [40, 50, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7278, "text": "އަދީބުގެ ދިފާއުގައި 13 ހެކިވެރިއަކު ހުށަހަޅައިފި", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7279, "text": "ދަގަނޑޭ އާއި އިމްރާންގެ ތާއީދު ޓޮމް އަށް", "entities": [[0, 7, "PER"], [13, 23, "PER"], [31, 35, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7280, "text": "ރައީސަށް ގައުމު ހިންގަން އުނދަގޫ ކުރާނަމަ އެއީ ގައުމީ ކުށެއް: މިނިސްޓަރު ސައީދު", "entities": [[62, 79, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7281, "text": "މަންމަ އަށް އިހުތިރާމް އަދާކުރެއްވި ގޮތުން މޯދީ އަށް ތައުރީފް", "entities": [[43, 47, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7282, "text": "ހުޅުދު އާއި މީދޫގެ ނަރުދަމާ ނިޒާމު ބީލަމަށް ލައިފި", "entities": [[0, 6, "LOC"], [12, 18, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7283, "text": "ރައީސް ޔާމީން ވަޑައިގަންނަވާތީ ހޯރަފުށީގައި ސިޔާސީ މީހުންގެ ފޮޓޯ ބެހެއްޓުން މަނާ!", "entities": [[0, 13, "PER"], [31, 43, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7284, "text": "ޑެންގީ ހުން ޖެހިގެން 551 މީހުން ރިޕޯޓު ކޮޮށްފި", "entities": [[0, 6, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7285, "text": "ލަންކާ އަށް ކުރަމުންދާ ވިއްސާރާގައި 7،000 މީހުންނަށް އަސަަރުކޮށްފި", "entities": [[0, 6, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7286, "text": "ހާދަރު އަށް އިންތިޒާރު ކުރެވެނީ ކީއްވެ؟", "entities": [[0, 6, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7287, "text": "ކަށްބޯ ރަށް: ސިމްބޮލިކްގެ ތަފާތު ލަވަައެއް", "entities": [[13, 25, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7288, "text": "ރައީސް ޔާމީން ދޫވެހި ދޫކޮށްލައްވައި، ހ. ނޫފަރު މިލްކު ކުރައްވައިފި", "entities": [[0, 13, "PER"], [37, 46, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7289, "text": "ބޮލީވުޑްގެ އެކުވެރިންނަށް ޕްރީތީ ކައިވެނި ހަފުލާއެއް ބާއްވައިފި", "entities": [[0, 10, "ORG"], [25, 32, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7290, "text": "ހިމޭން ދުނިޔެއަކަށް ފަހު ސަޖުނާ ބިޒީ ވެއްޖެ، މިހާރު \"ހެޕީ\"", "entities": [[25, 31, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7292, "text": "އެސްޓީއޯއިން ރޯދައަށް ހާއްސަކޮށްގެން ފިޔާ، އަލުވި އަދި ބިސް ވިއްކަން ފަށައިފި", "entities": [[0, 12, "ORG"], [55, 59, "MISC"], [37, 41, "MISC"], [43, 49, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7294, "text": "ލަންކާގެ ކޮމާޝަލް ބޭންކާއި ޗަމްޕާގެ ޓްރީޓޮޕް ގުޅިގެން ހަދާ ބޭންކަށް ވިޔަފާރިކުރުމުގެ ހުއްދަ ދީފި", "entities": [[0, 8, "LOC"], [9, 26, "ORG"], [27, 44, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7295, "text": "ހިލޭ ކޯލް ކުރުމުގެ ފުރުސަތާއެކު އުރީދޫ ޑޭޓާ ޕެކޭޖުތަކަށް ބަދަލު ގެނެސްފި", "entities": [[31, 38, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7296, "text": "އިންގްލެންޑުގެ މޮޅު ކޯޗުގެ އެވޯޑް ރަނިއޭރީ އަށް", "entities": [[0, 14, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7297, "text": "ލެސްޓާއަށް ލީގު ހޯދޭނަމަ، އިންގްލެންޑަށް ޔޫރޯ ކާމިޔާބު ކުރެވޭނެ: ހޮޖްސަން", "entities": [[0, 10, "ORG"], [26, 40, "ORG"], [65, 73, "PER"], [41, 45, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7298, "text": "ޓީވީއެމްގެ \"އެންމެ އަލި ގަދަ ތަރި\" އަށް މި އަހަރު ބައި މިލިއަން", "entities": [[0, 10, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7299, "text": "މާޒިޔާ މެޗަކީ ޓީމުގެ ފެންވަރު ވަޒަންކޮށްލަން ލިބޭ ފުރުސަތެއް: ވެލެންސިއާ", "entities": [[0, 6, "ORG"], [62, 72, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7300, "text": "ކުޅުދުއްފުއްޓާއި ފުނަދޫ އެއާޕޯޓް އަޅަން ބިން ހިއްކާނެ ބަޔަކު ހޯދަން އަލުން ބީލަމަށް", "entities": [[0, 16, "LOC"], [17, 23, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7306, "text": "ގާޑިއޯލާ އެންމެ ބޭނުން ފަސް ކުޅުންތެރިން", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7307, "text": "އަޅުގަނޑުމެން އެއް ކުރާނެ އެއްޗެއް ނެތް، ވައްކަން ކުރުމުގެ ބޭނުމެއް ނެތް: ސިޔާމް", "entities": [[73, 80, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7308, "text": "ޕްރިޔަންކާ \"ބޭވޮޗް\" ގެ ޝޫޓިން ނިންމާލައިފި", "entities": [[0, 10, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7309, "text": "ކޮޕާ އެމެރިކާ އަށް ވުރެ އޮލިމްޕިކް ގޯލްޑް މާ މުހިންމު: ނޭމާ", "entities": [[0, 13, "MISC"], [55, 59, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7310, "text": "ފެންޓާސްޓިކް ފޯ 2 ކަމުދާ ފިލްމަކަށް ހަދާނަން: ސައިމަން", "entities": [[0, 17, "MISC"], [46, 54, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7311, "text": "އޯގަސްޓްގައި ގެލެކްސީ ނޯޓް 6 ދައްކާލަފާނެ ކަމަށް ބުނަން ފަށައިފި", "entities": [[13, 28, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7312, "text": "ނާފިޒް އަތުން 35،000 ޑޮލަރު ހޯދަން ކުރީގެ މެމްބަރު ނާޒިމް ދައުވާކޮށްފި", "entities": [[0, 6, "PER"], [51, 57, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7313, "text": "ސްޕީލްބާގާއި ސްކޮސިސް އަށް ބިނޯޝޭގެ މެސެޖެއް", "entities": [[0, 12, "PER"], [27, 35, "PER"], [13, 21, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7314, "text": "އައްޑު އާއި ފުވައްމުލަކުގެ ކުނި މެނެޖް ކުރުން އެމްއާރްޑީސީ އަށް", "entities": [[0, 6, "LOC"], [12, 26, "LOC"], [45, 58, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7316, "text": "ދިރާގުން ގެސްޓް ހައުސްތަކަށް ހާއްސަ އިންޓަނެޓް ޕެކޭޖުތަކެއް ތައާރަފް ކޮށްފި", "entities": [[0, 8, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7317, "text": "ގެޓްސްޓް ލޯނު ލިބުނު 10 މީހަކު ކާމިޔާބު ކަމާއެކު ކުރިއަށް އެބަދޭ: މިނިސްޓްރީ", "entities": [[0, 13, "MISC"], [66, 76, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7319, "text": "ހުޅުމާލޭގެ ޝޮޕިން މޯލްގެ ފިހާރަތައް ކުއްޔަށް ހިފި ފަރާތްތަކާއެކު ސޮއިކޮށްފި", "entities": [[0, 10, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7321, "text": "އެފްއޭއެމްގެ އިސް ތިން މަގާމް ގައުމީ ޓީމުގެ ކުރީގެ ކުޅުންތެރިންނަށް!", "entities": [[0, 12, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7323, "text": "ވެލެންސިއާ ބަލިކޮށް މާޒިޔާ ހަމަޖެހިލައިފި", "entities": [[0, 10, "ORG"], [20, 26, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7324, "text": "ރާއްޖޭން ގުޅުން ކަނޑާލި ފުރަތަމަ ގައުމަކަށް އީރާން", "entities": [[0, 8, "LOC"], [44, 50, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7326, "text": "އީގަލްސް އަތުން ބަލިވެ ވިކްޓަރީ އަށް އިތުރު ޕްރެޝަރެއް", "entities": [[0, 8, "ORG"], [23, 31, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7328, "text": "ގެސްޓޭޝަނަލް ޑައިބެޓީޒް ހުންނަ މައިންނަށް ލިބޭ ދަރިންނަށް ފަލަބަލި ޖެހޭތަ؟", "entities": [[0, 23, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7329, "text": "ސެމްސަންގް ސްމާޓް ވޮޗު ޕްރޮޖެކްޓަރަކަށް ވަނީ", "entities": [[0, 10, "ORG"], [11, 22, "MISC"], [23, 39, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7330, "text": "އެޕަލް އިން މި އަހަރު ތިން ވައްތަރެއްގެ ފޯނު ނެރެފާނެ", "entities": [[0, 6, "ORG"], [40, 44, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7331, "text": "ފޭސްބުކް ފޮޓޯ، ވީޑިއޯ އަށް ސައުންޑްޓްރެކް ލެވޭ ގޮތް ހަދަނީ", "entities": [[0, 8, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7332, "text": "މިިދިޔަ އަހަރުގެ ހިތްވަރު އަލުން ނެރެން ބޭނުން: ނިޒާމް", "entities": [[48, 54, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7333, "text": "ރިިޔާޒު އަތުން ހަތަރު ލައްކަ ރުފިޔާ ހޯދަން ނާޒިމް ދައުވާކޮށްފި", "entities": [[0, 7, "PER"], [43, 49, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7334, "text": "ދައުލަތުގެ ބިންތަކުގައި ހުރި ޕާޓީތަކުގެ ޖަގަހަތައް ރޫޅާލަން ފަށައިފި", "entities": [[0, 10, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7336, "text": "މީޑިއާނެޓްގެ ރޯދަ ހަދިޔާ އަކީ ތުރުކީ ދަތުރެއް", "entities": [[0, 12, "ORG"], [30, 36, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7337, "text": "ބޯކޮށް ވާރޭވެހި، ތިމަރަފުށީގެ ބޮޑު ބައެއް ފެނު އަޑީގައި", "entities": [[17, 29, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7338, "text": "ލަންކާ އަށް ކުރި ވިއްސާރައިގައި ބިންގަނޑު ފައިބައި، 16 މީހެއްގެ ހަށިގަނޑު ނަގައިފި", "entities": [[0, 6, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7339, "text": "ސަލްމާން އޫލިއާއާ ކައިވެނި ކުރާނެތަ؟", "entities": [[0, 8, "PER"], [9, 17, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7340, "text": "ފެން ހޯދަން އުޅުމުގެ ތެރޭގައި އިންޑިއާ އިން ފަސް މީހުން މަރުވެއްޖެ", "entities": [[29, 38, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7341, "text": "ޖަގަހަތައް ރޫޅާލަން ފެށުމުން އެމްޑީޕީން ރުޅިގަދަވެެެއްޖެ", "entities": [[29, 39, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7342, "text": "ސްޓެލްކޯގެ ޗެއާމަންކަމުން އަފީފް ވަކިކޮށްފި", "entities": [[0, 10, "ORG"], [25, 32, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7343, "text": "އޮއިއްޓެއަށް ފަހުގެ އިންޒާރު، ހާޒިރުނުވެއްޖެނަމަ ދައުވާ ކުރަނީ", "entities": [[0, 12, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7344, "text": "އަނިލް ކަޕޫރު އަސްލު ބަފާބެއަކަށް ވަނީ", "entities": [[0, 13, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7345, "text": "ނަރުގިސް އާއި އަހަންނަކީ އަދިވެސް ރައްޓެހިން: އުދޭ", "entities": [[0, 8, "PER"], [46, 50, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7346, "text": "ބިޕާޝާ އާއި ކަރަންގެ ކައިވެނި މުޅި އުމުރަށް ދެމެހެއްޓިދާނެބާ؟", "entities": [[0, 6, "PER"], [12, 20, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7348, "text": "އައްޑޫގެ ފްލެޓްތަކަށް އަންނަ މަހު ފުރުސަތު ހުޅުވާލަނީ", "entities": [[0, 8, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7350, "text": "އުނދަގޫ ފައްތަރެއްގައި އޮތް ނިއު އަށް ބީޖީ އަތުން ޕޮއިންޓެއް", "entities": [[28, 32, "ORG"], [38, 42, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7352, "text": "އަދީބާއި ޒިޔަތާއި ހާމިދުގެ ވަކީލުންނަށް ގާޒީގެ އިންޒާރެއް!", "entities": [[0, 8, "PER"], [9, 17, "PER"], [18, 26, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7353, "text": "69 މީހުންނާ އެކު ދަތުރުކުރި މިސްރުގެ ބޯޓެއް ގެއްލިއްޖެ", "entities": [[28, 36, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7355, "text": "ޖަރީމާއަކީ އެއާޕޯޓް ޖީއެމްއާރަށް ދިނުމެއް ނޫން، އަތުލުން: އެމްޑީޕީ", "entities": [[20, 32, "ORG"], [58, 66, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7356, "text": "ސަލްމާން ޚާން އިއުލިއާ ވަންތޫރާ ކައިވެނި ކުރަނީ!", "entities": [[0, 14, "PER"], [14, 31, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7357, "text": "ފެންބޮޑުވުމުގައި ލަންކާ އިން 37 މީހުން މަރުވެއްޖެ", "entities": [[17, 23, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7358, "text": "ހިބަޅިދޫއާ ހަވާލުވި ކުންފުނީގައި އޮތް އައްލާމްގެ ހިއްސާ އަތުލަން އަމުރުކޮށްފި", "entities": [[0, 10, "LOC"], [38, 48, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7359, "text": "އަހަންނަކީ ނަސީބު ދެރަ މީހެއް ނޫން: ކްލޮޕް", "entities": [[36, 42, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7360, "text": "ކުޑަ ވަގުތުކޮޅެއްގައި މާލެ އަށް 91 މިލިމީޓަރުގެ ވާރޭ ވެހި ފެންބޮޑުވެއްޖެ", "entities": [[22, 26, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7361, "text": "ޑިސްކައުންޓާއި އަގުހުރި އިނާމުތަކާ އެކު ލެކިއުޓް ލައިފްސްޓައިލް އިލެކްޓްރޯނިކްސް ރޯދަ ޕްރޮމޯޝަން", "entities": [[40, 48, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7362, "text": "ބީއެމްއެލްގެ ރޯދަ ހަދިޔާއެއް: ކްރެޑިޓަށް މުދާ ގަނެވޭ ސްކީމް ރަށްރަށަށް", "entities": [[0, 12, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7363, "text": "ޓޮމްގެ އެކްސްކޯގައި ނާޒިމާ އާއި ޝަކީބް އަދި އައްސަދު", "entities": [[0, 6, "PER"], [20, 26, "PER"], [32, 38, "PER"], [7, 19, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7364, "text": "ޔުނައިޓެޑުގެ ކޯޗުކަމުން ވެން ހާލް ވަކިކުރި ފަސް ސަބަބު", "entities": [[0, 12, "ORG"], [24, 33, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7365, "text": "ނާޒިމްގެ ކޮޓަރީގައި ފިސްތޯލަ ބޭއްވީ ކާކުކަން ހޯދިއްޖެ: ނާޒިމްގެ ވަކީލުން", "entities": [[0, 8, "PER"], [19, 28, "MISC"], [55, 63, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7366, "text": "އިންޑިއާގެ އުތުރުގެ ސްޓޭޓެއްގެ އިންތިޚާބު ފުރަތަމަ ފަހަރަށް ބީޖޭޕީ އަށް", "entities": [[0, 10, "PER"], [60, 71, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7367, "text": "އާތިޔާގެ ދެވަނަ ފިލްމަކީ ބަދްލާ\" ތަ؟", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7368, "text": "ހައްޖު ކޯޕަރޭޝަނުގެ \"މުވައްޒަފުންގެ ސްކީމް\"ގައި ދިރާގުން ބައިވެރިވެއްޖެ", "entities": [[0, 19, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7369, "text": "އިންޑިއާ މީހަކު 72 އަހަރުގައި މަންމައަކަށް ވެއްޖެ", "entities": [[0, 9, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7370, "text": "ލ. އަތޮޅުގައި ދެ ރިސޯޓް ތަރައްގީ ކުރަން ފުރުސަތު ހުޅުވާލައިފި", "entities": [[0, 13, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7371, "text": "ސަރަބްޖީތު ޕްރެމިއާގައި އަބީޝެކް އައިޝްވަރިޔާ ދެކެ ރުޅިއައިތަ؟", "entities": [[24, 32, "PER"], [33, 45, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7372, "text": "އެމްޓީޑީސީގެ ހިއްސާދާރުން މިފަހަރު ވެސް ހުސް އަތާ ގެއަށް!", "entities": [[0, 12, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7373, "text": "ރޮކް އާއި ކެވިން ބެލުންތެރިން މި ފަހަރު ހެއްވާލާނެ", "entities": [[0, 4, "PER"], [10, 16, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7374, "text": "އީވޯ ގެ ޝޯ ރޫމެއް މަރަދޫފޭދޫގައި ހުޅުވައިފި", "entities": [[0, 4, "ORG"], [18, 32, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7375, "text": "އިންސްޓަގްރާމް ފޮޓޯތައް ފުރިހަމަކޮށްލަން ހިނގާ", "entities": [[0, 14, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7376, "text": "ތޫފާން \"ރޯނުން\" ސަލާމަތްވުމަށް ބަންގްލަދޭޝްގެ ބައި މިލިއަން މީހުން ރައްކާތެރިކަމުގެ ހިސާބުތަކަށް", "entities": [[30, 45, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7377, "text": "ވިވާގެ ބަތަލާ އަމްރިތާ ރާއޯ ކައިވެނިކޮށްފި", "entities": [[14, 27, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7378, "text": "އެއާޕޯޓަށް ބޮޑު ބަދަލެއް ގެންނަން ސައޫދީ ބިންލާދިން ގްރޫޕާ ހަވާލުކޮށްފި", "entities": [[34, 40, "LOC"], [41, 58, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7380, "text": "އެހާ އަވަހަށް ކައިވެނި ކުރާކަށް ނޫޅެން: ސަލްމާންގެ ލޯބިވެރިޔާ", "entities": [[40, 50, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7381, "text": "ފެންބޮޑުވުުމުގައި ލަންކާ އިން މީހުން މަރުވި އަދަދު 71 އަށް، ބޭރުގެ އެހީ ލިބެން ފަށައިފި", "entities": [[18, 24, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7382, "text": "ހޫނުމިން 51 ޑިގްރީ ސެލްސިއަސް އަށް، މިއީ އިންޑިއާ އަށް ރެކޯޑެއް", "entities": [[41, 49, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7384, "text": "ސުޝާންތު އާއި ކްރީތީ ސަނަންގެ ގުޅުން ބަދަހިވަނީ!", "entities": [[0, 8, "PER"], [14, 20, "PER"], [21, 29, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7385, "text": "މާލޭގެ ކަނޑު ތޮއްޓަށް ބޮޑެތި ބަދަލުތަކެއް: މާލެ ހިމާޔަތް ކުރެވޭނެތަ؟", "entities": [[0, 6, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7387, "text": "އިންޑިއާ ސިލްސިލާތަކަށްވުރެ ޕާކިސްތާން ސިލްސިލާތައް މޮޅުވެފައި ރީތި", "entities": [[0, 8, "LOC"], [28, 38, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7388, "text": "ޔުނައިޓެޑުން އާސެނަލްގެ އެފްއޭ ކަޕް ރެކޯޑާ ހަމަކޮށްފި", "entities": [[0, 12, "ORG"], [13, 23, "ORG"], [24, 35, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7389, "text": "ކަންގަނާ އުމުރު ހަގުކޮށްގެން އުޅޭކަން ފަޅާ އަރައިފި", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7390, "text": "ދަރަނި ބޮޑުކުރަނީ އެނގި ތިބެގެން: ޝައިނީ", "entities": [[34, 40, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7391, "text": "ދަޅުގައި ބަންދުކޮށްގެން މިނިމަސް ވިއްކާކަމުގެ ތުހުމަތު ޗައިނާ އިން ދޮގުކޮށްފި", "entities": [[55, 61, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7392, "text": "ޔުވެންޓަސް އަށް އިޓަލީ ފުޓްބޯޅައިގެ ހާއްސަ ރެކޯޑެއް", "entities": [[0, 10, "ORG"], [16, 22, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7393, "text": "ކޭންސް ފެސްޓިވަލްގައި ހޮލީވުޑް ތަރިންނަށް ވުރެ އަމާލް ކްލޫނީ ވިދާލި", "entities": [[0, 21, "MISC"], [47, 60, "PER"], [22, 30, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7394, "text": "މަރުވި ފަސިންޖަރުންގެ އާއިލާތަކުން ޕުޓިންގެ އަތުން ބަދަލު ހޯދަން އެދިއްޖެ", "entities": [[35, 43, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7395, "text": "ޕޯލްގެ ހަނދާންތަކާ އެކު \"ފާސްޓް އެންޑް ފިއުރިއަސް 8\" ކުރިއަށް", "entities": [[0, 6, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7397, "text": "17 އަހަރު، އިމްރާން، ދެން ކާކު؟", "entities": [[11, 19, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7398, "text": "ބޯޓު ވެއްޓުމުގައި ބުރަވެވޭ ވަކި ތިއަރީއެއް ނެތް: މިސްރުގެ ރައީސް", "entities": [[49, 64, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7399, "text": "ލަންކާގައި ހާލުގައި ޖެހިފައިވާ މީހުންނަށް ރާއްޖޭން އެހީވަނީ", "entities": [[0, 10, "LOC"], [42, 50, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7402, "text": "އާ ޓާމިނަލް، ރާއްޖޭގެ އެންމެ ބޮޑު މަޝްރޫއު އަށް ވީ ކީއްވެ؟", "entities": [[13, 21, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7404, "text": "ނާޒިމްގެ އިިސްތިއުނާފް މައްސަލަ އަނެއްކާވެސް ސުޕްރީމް ކޯޓަށް", "entities": [[0, 8, "PER"], [45, 60, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7405, "text": "ނަދާލުގެ މަރުގެ މައްސަލާގައި ހައްޔަރުކުރި ފަސް މީހުން ދޫކޮށްލައިފި", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7406, "text": "ޝާހްރުކްގެ ދަރިފުޅު އާރްޔާން އާއި އަމީތާބުގެ ކާފަދަރިފުޅު ނަވްޔާ ގްރެޖުއޭޓްވެއްޖެ", "entities": [[0, 10, "PER"], [34, 44, "PER"], [58, 64, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7407, "text": "ރިތިކްއާ ސުލްހަވާކަށް ފުރުސަތެއް ނެތް: ސުޒާން", "entities": [[0, 8, "PER"], [39, 45, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7408, "text": "ފަލުއްޖާ ހިފުމުގެ އޮޕަރޭޝަން އިރާގު ސިފައިން ފަށަނީ", "entities": [[0, 8, "PER"], [29, 35, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7409, "text": "އާރާދިޔާ ވިހެއީ އެހެން މީހުން ލައްވާ ބައްލާކަށް ނޫން: އައިޝްވަރިޔާ", "entities": [[54, 66, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7410, "text": "ތައިލަންޑް ސްކޫލެއްގައި ހިނގި އަލިފާނުގެ ހާދިސާއެއްގައި 17 ކުދިން މަރުވެއްޖެ", "entities": [[0, 10, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7411, "text": "އަދީބާއި ދެ ބޮޑީގާޑުން ދިފާއުގައި ހެކި ހުށަހަޅަން ފަހު ފުރުސަތު ދީފި", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7412, "text": "25 އަހަރު ތެރޭ ލަންކާ އަށް ކުރި އެންމެ ބޮޑު ވިއްސާރަ", "entities": [[15, 21, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7413, "text": "ރާއްޖެ އިން ލަންކާ އަށް 35،000 ޑޮލަރު ހަދިޔާކޮށްފި", "entities": [[0, 6, "LOC"], [12, 18, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7415, "text": "ނަހުލާގެ \"4426\" އޮކްޓޯބަރު 18 ގައި ސިނަމާ އަށް", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7416, "text": "ދިވެއްސެއްގެ ނޫ ކަޅި: ކިހިނެއްވާ ކަމެއް؟", "entities": [[13, 20, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7417, "text": "ފަނޑިޔާރު ޝުޖާއު ހައި ކޯޓުގެ ދެކުނު ގޮތްޕަށް ބަދަލުުކޮށްފި", "entities": [[0, 16, "PER"], [17, 28, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7418, "text": "ރޯދަމަހަށް ހާއްސަކޮށް އިސްލާމިކް މިނިސްޓްރީން 10 ކަމެއް ކުރަނީ", "entities": [[22, 45, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7419, "text": "ޔޫސޭގެ \"ދިރިއުޅުމަކީ މިއީބާ\" މި ފަހަރު ޗެނަލް 13 އަށް", "entities": [[0, 6, "PER"], [8, 27, "MISC"], [39, 48, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7420, "text": "އަންހެން \"ވުލްވެރިން\"އެއް ފެނިދާނެ!", "entities": [[10, 20, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7421, "text": "ސީރިއާގައި އައިއެސް އިން ވަރުގަދަ ހަމަލާތަކެއްދީ 78 މީހުން މަރާލައިފި", "entities": [[0, 10, "LOC"], [11, 19, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7422, "text": "އީވާ ލޮންގޯރިއާ އަނެއްކާ ވެސް ކައިވެނިކޮށްފި", "entities": [[0, 15, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7423, "text": "ޕްރިމިއާ ލީގުގެ އެންމެ މަގުބޫލު ބްރޭންޑަކަށް އޮޒިލް", "entities": [[0, 15, "MISC"], [45, 51, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7424, "text": "އެސްޓީއޯގެ އޭޖީއެމް ޖޫން ހަތަރެއްގައި ބާއްވަނީ", "entities": [[0, 10, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7425, "text": "ތެޔޮ ރައްކާކުރާނެ ތަނެއް އުތުރާއި ދެކުނުގައި އެސްޓީއޯ އިން ހަދަނީ", "entities": [[45, 53, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7427, "text": "މަހްފޫޒަށް ހަމަލާ ދިނީ ދެ މީހަކު ވެގެން އޭނާ އަށް ފާރަލުމަށް ފަހު: ދައުލަތް", "entities": [[0, 10, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7428, "text": "ޗެމްޕިއަންސް ލީގު ނުލިބުނަސް މިއީ ކާމިޔާބު ސީޒަނެއް: އެންރީކޭ", "entities": [[0, 17, "MISC"], [52, 61, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7429, "text": "އައިހެވަން މަޝްރޫއު ހަގީގަތަކަށް ހެދުމަށް، މި އަހަރު ބިން ހިއްކަން ފަށާނެ: ރައީސް", "entities": [[0, 10, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7430, "text": "ޣައްދާރުވާ ބަޔަކު ރާއްޖެ ހުތުރު ގޮތަކަށް ސިފަކުރާތީ އެކަމުގެ ހިތި ލިބޭ: ރައީސް", "entities": [[18, 24, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7432, "text": "ކާންސް ފެސްޓިވަލްގެ ހިތްގައިމު ހެދުންތައް", "entities": [[0, 19, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7433, "text": "އިޓަލީ ސްކޮޑުން ޕިރްލޯ އާއި ބަލޮޓެލީ އަށް ޖާގައެއް ނެތް", "entities": [[0, 6, "LOC"], [16, 22, "PER"], [28, 36, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7434, "text": "ދައުލަތުުގެ ސިއްރު ހެކިންގެ މައުލޫމާތު އެނގޭ: މުހުތާޒް", "entities": [[46, 54, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7435, "text": "މިސްރުގެ މާލީ ސިޔާސަތަށް ފާޑުކިޔާތީ މަޖިލިސް މެމްބަރުންނަށް އިންޒާރު ދީފި", "entities": [[0, 8, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7436, "text": "މީހެއްގެ މަރުގެ ތުހުމަތުގައި ލަންކާ ފުލުހުންގެ ކުރީގެ ވެރިޔާ ހައްޔަރުކޮށްފި", "entities": [[29, 35, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7439, "text": "މައިގްރެއިން ހުންނަ އަންހެނުންނަށް ހިތުގެ ބަލީގެ ނުރައްކާ އިތުރު", "entities": [[0, 12, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7440, "text": "ރެހެންދި ފްލެޓް ގަތުމުގެ ފުރުސަތު އަދިވެސް އެބައޮތް", "entities": [[0, 15, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7441, "text": "ފަގީރަކަށް ހެދިގެން ސޯނޫ ނިގަމް މަގުމަތީގައި", "entities": [[20, 31, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7442, "text": "ވަހީދާ ރަހްމާންގެ ދަރިފުޅު ބޫޓާން ކުއްޖަކާ ކައިވެނި ކުރަނީ", "entities": [[0, 17, "PER"], [27, 33, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7443, "text": "ކެޓުރީނާ އާއި ރަންބީރު އެކުގައި ދެން ފިލްމެއް ކުޅެފާނެބާ؟", "entities": [[0, 8, "PER"], [14, 22, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7444, "text": "ރާބްތާގައި ދީޕިކާ ޕަދުކޯންގެ ޚާއްސަ ލަވައެއް", "entities": [[11, 28, "PER"], [0, 10, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7445, "text": "އެލައިޑްގެ ފައިސާތަކަކަށް ހިޔާނަތްތެރިވި މައްސަލައެއް ބަލަން ފަށައިފި", "entities": [[0, 10, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7447, "text": "ތާލިބާނުންގެ ލީޑަރު މަރާލީ އެއީ ބޮޑުވެގެންވާ ނުރައްކަލަކަށް ވާތީ: ޕެންޓަގަން", "entities": [[0, 12, "ORG"], [66, 76, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7448, "text": "އެންޖެލީނާ އިނގިރޭސި ޔުނިވަސިޓީއެއްގެ ލެކްޗަރާއަކަށް", "entities": [[0, 10, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7450, "text": "ބުރުންޏަށް 7000 ރާގޮނޑި، ލައްކައެއްހާ ރުފިޔާގެ އާމްދަނީއެއް!", "entities": [[0, 10, "LOC"], [16, 23, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7451, "text": "ޝައްމޫން އެއް ފިލްމަށް ފަހު \"ގެއްލިފައި\"", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7452, "text": "އިދިކޮޅު މީހުންނަށް އަދަބު ދިނުމަށް އިންޑިއާ އިން ދަނީ ކުރީގެ ގާނޫނުތައް ބޭނުން ކުރަމުން: އެޗްއާރުޑަބްލިއު", "entities": [[35, 44, "LOC"], [90, 106, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7453, "text": "ފަޔާޒުގެ ޝަރީއަތުގައި ސިފައިންގެ ވެރިންގެ ހެކިބަސް ނުނަގަން ނިންމައިފި", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7457, "text": "ބޮޓްސްވާނާގައި ތިބި ޒުވާން އެތުލީޓުން ވިދަން ފަށައިފި", "entities": [[0, 14, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7458, "text": "ނިހާންގެ ޝަރީއަތުގައި ދެ ފަރާތުން ވެސް ގިނަ ހެކިތަކެއް ހުށަހަޅައިފި", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7459, "text": "މަގުތަކުގައި މުޒާހަރާ ކުރުން މަނާކުރަނީ މީހުންނަށް ދަތިވާތީ: އުމަރު", "entities": [[61, 67, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7460, "text": "ވާށޭ މަށާއެކީ ލަންކާގައި އަޅުވަނީ", "entities": [[0, 13, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7461, "text": "ޕީލް އޯފް ލިޕްސްޓެއިންގެ އަޖުމަ ބަލާލިންތަ؟", "entities": [[0, 24, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7462, "text": "ފެނަކަ އަށް \"ފަންސަހައްޓި\"", "entities": [[0, 6, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7463, "text": "އަނަންތު އަމްބާނީގެ ބަރުދަނުން 108 ކިލޯ ލުއިކުރިގޮތް", "entities": [[0, 19, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7464, "text": "މިހާރު ނޫހާއި ވެބްސައިޓް ލޯންޗުކޮށްފި", "entities": [[0, 24, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7465, "text": "ޒީރޯ ޑިގްރީ ނާޝިދަށް ޖުލައި 14 ގައި ޓްރިބިއުޓް ޝޯއެއް", "entities": [[0, 11, "ORG"], [12, 20, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7467, "text": "ސީރިއާގެ ވައިގެ މަރުކަޒަކަށް އައިއެސް އިން ވަރުގަދަ ހަމަލާއެއް ދީފި", "entities": [[0, 8, "LOC"], [29, 37, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7469, "text": "އީރާނުގެ ހައްޖު ވަފުދެއް ސައުދީ އަށް ފޮނުވައިފި", "entities": [[0, 8, "LOC"], [25, 31, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7470, "text": "އަނިޔާއާ ހެދި ދަގަނޑޭ ޕީޑީއާރްއެމް ދޫކޮށްލައިފި", "entities": [[14, 21, "PER"], [22, 34, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7471, "text": "ސުނީތާގެ ހަދިޔާއެއް 28 ގައި، އިންތިޒާރުކޮށްލާ", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7472, "text": "ޒާހިރު ނަސީރު އަވަހާރަވެއްޖެ", "entities": [[0, 13, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7474, "text": "ޒާހިރު ނަސީރު: ގައުމީ ޚިދުމަތުގައި ދެވަނައެއް ނެތް", "entities": [[0, 13, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7475, "text": "ފަރްދީން ޚާން މާބޮޑަށް ފަލަވުމުން މަލާމާތްކުރާ މީހުން ގިނަވެއްޖެ", "entities": [[0, 13, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7476, "text": "ޖަރުމަނު ލީގުގެ ދެ ވަނަ ކީޕަރު ކާރިއަސް ލިވަޕޫލަށް", "entities": [[0, 8, "LOC"], [31, 39, "PER"], [40, 50, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7477, "text": "ހީރޯޝީމަ ބޮމުގެ ހަމަލާ އަށް އޮބާމާ މައާފަށް އެދިވަޑައެއް ނުގަންނަވާނެ", "entities": [[0, 16, "MISC"], [28, 34, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7478, "text": "ތިން ގަޑިއިރު ތެރޭ ޖަޕާނުގެ އޭޓީއެމްތަކުން 13 މިލިއަން ޑޮލަރު ވަަގަށް ނަގައިފި", "entities": [[19, 27, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7479, "text": "ގާޑިއޯލާ އިނގިރޭސި ފުޓްބޯޅަ ބަދަލުކޮށްލާނެ: ޒަވީ", "entities": [[0, 8, "PER"], [44, 48, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7480, "text": "ރާއްޖޭގެ އަގު ވައްޓާލާ މީހުންނާ މެދު ހަރުކަށި ފިޔަވަޅު އަޅަނީ", "entities": [[0, 8, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7481, "text": "ވައިޓްވައިން ބޭނުންކޮށްގެން ހަދާފައި ހުރި ސޯސްފުޅިތަކެއް ވިއްކަމުން ދަނިކޮށް ހޯދައިފި", "entities": [[0, 12, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7482, "text": "ލަވަކިޔުންތެރިޔާ އަރިޖީތު ސިންގް ސަލްމާން ޚާނަށް އާދޭސްކުރަނީ!", "entities": [[17, 32, "PER"], [33, 48, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7483, "text": "ވޮޝިންޓަން ޕްރައިމަރީ ކާމިޔާބުކުރައްވާ ޓްރަމްޕް ނޮމިނޭޝަނާ ގާތަށް", "entities": [[0, 10, "LOC"], [39, 47, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7485, "text": "އިސްލާމީ މަރުކަޒުގެ ވަށައިގެން މާބްލް، ވަރަށް ޗާލު ވާނެ", "entities": [[0, 19, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7487, "text": "ފަތުހު ޖަމާއަތުން ނެގި ލޯނެއް ނުދައްކައިފި ނަމަ ގެއެއް ވިއްކާލަން ހުއްދަ ދީފި", "entities": [[0, 17, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7489, "text": "ތާލިބާނުން އާ ލީޑަރަކު ހަމަޖައްސައިފި", "entities": [[0, 10, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7490, "text": "އަމިއްލަ ބަޔަކު އައްޑޫގައި ސޯލާ ޕެނަލް ހަރުކޮށް ދޭން ފަށައިފި", "entities": [[16, 26, "LOC"], [27, 38, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7492, "text": "އިރާގުގެ ފަލުއްޖާގައި އާއްމުންގެ 50،000 މީހުން ތާށިވެފައި", "entities": [[0, 21, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7493, "text": "މަހާތުމާ ގާނދީގެ ކާފަދަރިއެއް ގެދޮރު ނެތް މުސްކުޅިން ބައިތިއްބާ ތަނެއްގައި!", "entities": [[0, 16, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7494, "text": "20 މީހުން ނުކުމެ 30،000 މީހުންގެ ހައްގަށް ހުރަހެއް ނޭޅޭނެ: އުމަރު", "entities": [[59, 65, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7495, "text": "ތިމަރަފުށި އާންމު ހާލަތަކަށް، އެސެސްމަންޓް ރިޕޯޓު ޑިފެންސަށް ފޮނުވައިފި", "entities": [[0, 10, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7496, "text": "ކެންސަރު ޖައްސާ މާއްދާއެއް ހިމެނޭ ޕާން އިންޑިއާގައި ވިއްކި މައްސަލަ ބަލަނީ", "entities": [[39, 51, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7498, "text": "ކޮންގްރެސް މީހުން ރުޅިގަދަވެ، އާއްމު ފާޚާނާއަކަށް ރިޝީ ކަޕޫރުގެ ނަން ދީފި", "entities": [[50, 63, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7499, "text": "މޯލްޑިވްސް ބޯޓިން އެވޯޑަށް ނަން ހުށަހެޅުމުގެ ފުރުސަތު ހުޅުވާލައިފި", "entities": [[0, 26, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7500, "text": "ބިއުޓީ އެންޑް ދަ ބީސްޓް ބައްދަލު ކުރާނީ އަންނަ އަހަރު", "entities": [[0, 23, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7501, "text": "ބީއެމްއެލް އަށް \"މޯސްޓް އިނޮވޭޓިވް ބޭންކިން ޓީމް\" އެވޯޑު", "entities": [[0, 10, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7502, "text": "ހާމިދުގެ ދިފާއީ ހެކިންނަށް ގަވަރުނަރު އަޒީމާ އާއި ސީއީއޯ އެންޑްރޫ ހުށަހަޅައިފި", "entities": [[0, 8, "PER"], [38, 44, "PER"], [57, 65, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7503, "text": "ނިއު އިން ރިލޭ ސަސްޕެންޑްކޮށްފި", "entities": [[0, 4, "ORG"], [10, 14, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7504, "text": "އިޒްރޭލުގެ އާ ސަރުކާރަކީ ސަރަހައްދީ ސުލްހަ އަށް ހުރި ނުރައްކަލެއް: ފަލަސްތީން", "entities": [[0, 10, "LOC"], [67, 77, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7505, "text": "ސްވިޒަލެންޑުގެ މިޑްފީލްޑަރު ޒާކާ އާސެނަލަށް ސޮއިކޮށްފި", "entities": [[0, 14, "LOC"], [28, 32, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7508, "text": "ލެޕްޓޮޕުން ކަރަންޓުގައި ޖެހިގެން އިންޑިއާގައި ޒުވާނަކު މަރުވެއްޖެ", "entities": [[33, 45, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7510, "text": "އަޅުގަނޑުގެ ޝަރީއަތް އަވަސް ކުރަނީ ވަކި މިސްރާބަކަށް ގެންދަން: އަދީބު", "entities": [[62, 69, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7512, "text": "ޝޯމީގެ ޑްރޯން އެބަ އާދޭ، އަގުވެސް ހެޔޮ", "entities": [[0, 6, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7513, "text": "ނަޝީދުގެ \"ހިމާޔަތް\" އެއީ ސަރުކާރަށް ޕްލަސް ޕޮއިންޓެއް، އެމްޑީޕީ އަށް ހީނަރު ކަމެއް: އުމަރު", "entities": [[0, 8, "PER"], [55, 63, "ORG"], [84, 90, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 1, "text": "ހިތަދޫ ހޮސްޕިޓަލުގައި ހުރި  ކިލޯ ކްލޮރިން މިވަގުތު އައްޑޫގައި ހުންނާނީ  އެވެސް ހުންނާނީ އޮކްޓޯބަރ މަހަށް މުއްދަތު ހަމަވެފައި ފޭދޫ ސިއްޙީ މަރުކަޒުގައި ނެތް އެއްވެސް ވަރަކަށް އޮފިޝަލް ބުންޏެވެ", "entities": [[0, 6, "LOC"], [7, 21, "LOC"], [173, 181, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 2, "text": "ކިތަންމެ ވަރަކަށް މަސައްކަތްކުރިޔަސް އެހެންމީހުންގެ އެހީތެރިކަމާއެކީ ނޫނީ ޔަޝްއަށް ތިކަން ކާމިޔާބެއް ނުކުރޭވޭނެ އެކަނިމާއެކަނި އެކަކަށްވެސް އަބަދަކު ނޫޅެވޭނެ ޔަޝް  ހުރިހާކަމެއް އެނގިހުރެމެ ނިހާ އެގޮތަށް ވާހަކަދެއްކީ ޔަޝްމީއަށް އެއްޗެއް ވިސްނާދެވޭތޯއެވެ", "entities": [[74, 82, "PER"], [158, 162, "PER"], [189, 193, "PER"], [216, 226, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 3, "text": "އެހެން ދޯ، އަހަރެން ފަހުން ގުޅާނަން އިގޭ ދެން ބާއްވަނީ ބާއި ލަވްޔޫ އުމްމަ  ފައިޚާން ފޮނުބޭއްވިއެވެ ހަމަ އެވަގުތު ލައިޝާ އަހަރެންނަށް ގުޅިއެވެ އަހަރެން ފޯންނެގީމެވެ", "entities": [[75, 83, "PER"], [112, 119, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 5, "text": "ކަލޭ އާއި ނުލައި އުޅެވިދާނެތަ  މި ލިޔުން ލިޔުއްވާފައިވާ ލިޔުންތެރިޔާގެ އެޑްރެސް ކަމުގައި ބަޔާންކުރައްވާފައި އެވަނީ ރަނގަޅު އެޑްރެސްތޯ ޗެކްކޮށްލެއްވުން އެދެން އެހެނީ އަޅުގަނޑުގެ މަޢުލޫމާތު ކުށްކަމުގައި ނުވާނަމަ، ޑރ މުޙައްމަދު ލަޠީފުގެ އެޑްރެހަކީ މއކިނބި  މ ޠައިބާ މުޙައްމަދު ލަޠީފަކީ މިނިސްޓްރީ އޮފް އިސްލާމިކް އެފެއަރޒުގެ ނާއިބެއްގެ ފެންވަރުގައި އިސްލާމީ މަރުކަޒުގެ އިމާމެއްގެ ގޮތުގައި މަސައްކަތް ކުރައްވާ ބޭފުޅެއް ލިޔުންތެރިޔާގެ ތަޢާރަފުގައި އެވާ ހުރިހާ ތަޢުރީފެއްވެސް ރައްދުވަނީ މއކިނބި މުޙައްމަދު ލަޠީފަށް މަޢުލޫމާތު ޗެކްކުރެއްވުމަށްފަހު އިޞްލާޙު ކޮށްލައްވާނެ ކަމުގައި އުއްމީދު ކުރަ", "entities": [[33, 40, "MISC"], [213, 233, "PER"], [254, 282, "PER"], [283, 321, "PER"], [346, 365, "ORG"], [489, 506, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 6, "text": "އދ ގެ ވާކިން ގްރޫޕް އޮން އަބިޓްރަރީ ޑިޓެންޝަން އަށް ރައީސް މުހައްމަދު ނަޝީދުގެ ފަރާތްޕުޅުން ހުށަހަޅުއްވާފައިވާ މައްސަލައިގައި ވާކިން ގްރޫޕް އިން އެމަނިކުފާނުގެ ގާނޫނީ ވަކީލުންގެ ގޮތުގައި ބައްލަވައިގެންފައިވާ ބޭފުޅުންނަށް ރާއްޖެ ވަޑައިގެން ރައީސް މުހައްމަދު ނަޝީދާ ބައްދަލު ކުރެއްވުމުގެ ފުރުސަތު ފަހިކޮށްދިނުމަށްޓަކައި، ވަކީލުންނަށް ބިޒްނަސް ވިޒާ ދޫކުރެއްވުމަށް އެޓާނީ ޖެނެރަލްގެ އޮފީހުގެ ފަރާތުން ކޮންޓްރޯލަ އޮފް އިމިގްރޭޝަނަށް ދަންނަވާފައިވާ ކަމުގައި އެޓާނީ ޖެނެރެލްގެ އޮފީހުން މި އޮފީހަށް މިއަދު ވަނީ އަންގަވާފަ އެވެ،", "entities": [[0, 2, "ORG"], [15, 46, "ORG"], [52, 78, "PER"], [239, 263, "PER"], [332, 345, "MISC"], [361, 387, "ORG"], [397, 427, "ORG"], [452, 478, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7, "text": "އައިމް ރިއަލީ ސޮރީ ދަރިފުޅާ  އެކަމަކު ބައްޕަ އަށް އޭރުވެސް އެގޭ މިސިޓީގައި ވަނީ މުޅިން ހަގީގަތް ނޫންކަން ބައްޕަ ހީކުރީ ޑޭން އާއި އެލީ ރައްޓެހިވެގެން އުޅެމުން ކޮޓެޖަށް ގޮސް އެލީ ޕްރެގްވީމަ އެގޭ މީހުން ބަދަލު ހޯދަން ފެށި ކުޅިގަނޑެއްކަމަށް ދަރިފުޅު ކިޔާދީބަލަ ކޮބާ ހަގީގަތަކީ މައުމޫން އައްސަވާލެއްވިއެވެ", "entities": [[118, 123, "PER"], [129, 133, "PER"], [172, 176, "PER"], [272, 281, "PER"], [158, 166, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 8, "text": "ދައުލަތުގެ އައުޓްފުލާ މެނޭޖު ކުރުމަށްޓަކައި އަޅުގަނޑަށް ފެނޭ ރަނގަޅު ކަވަރޭޖެއް އޮންނަ، އެކްސްޕެންސިވް ޕެކޭޖެއް ނެގުމަށްފަހުގައި އިތުރު ޑެފިޒެންސީއެއް އުޅޭނަމަ އޭތި ފިނޭންސުން މެނޭޖުކޮށްދެއްވުމަށް ހަމްޒާ ވިދާޅުވިއެވެ", "entities": [[197, 203, "PER"], [0, 10, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 9, "text": "ދާނިޔާލް އެކަނިތަ އަންހެންކުދިން ވެސް ތި ބޮޑާ ކުއްޖާ އަށް ހިތުހުރިގޮތެއްހަދާލަނީނުރެސްކިއު އަށް މިއައީކޮންކަމެއް މަގޭ ލިޓްލް ބްރޯ އަށް ކޮށްދޭންވީ އެ ޒުވާނާ ހޭން ފެށިއެވެ", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 10, "text": "ތިއީ ދޮގެއް މިވީހާ ތަނަށް ސަމާސާ އަކަށް ވެސް ދޮގެއް ހަދާފައިނުވާ ފަރާތަކުން މިފަދަ ވާހަކަ އެއް ހަދަހަދައިގެން ނުދައްކާނެކަން ޔަގީން ކުރެވުނަސް ދާނިޝް އަށް ބުނެވުނެވެ", "entities": [[143, 149, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 11, "text": "އަގި މިނަމުގައި މިރޭ މިފެށޭ ހިދުމަތްތަކާއެކު ކޮންމެ އަހަރަކުވެސް ކުދި އަދި މެދުފަންތީގެ ވިޔަފާރި ކުރިއެރުވުމަށް ދައުލަތުގެ ބަޖެޓުން ލޯން ދޫކުރާނެ އަންނަ މާޗް މަހުން ފެށިގެން ކުދި އަދި މެދުފަންތީގެ ވިޔަފާރިވެރީންނަށް ކާމިޔާބުކަމާއެކު ވިޔަފާރި ހިންގައި ކުރިއެރުވުމަށް ބޭނުންވާނެ ލަފަޔާ އިރުޝާދު ދޭނެ ހާއްސަ ޑެސްކެއް އިކޮނޮމިކް މިނިސްޓްރީގައި ހުންނާނެ އަދި އަތޮޅުތަކުގައި، މިފަދަ އިރުޝާދާ ތަމްރީނުދޭނެ ހަ މަރުކަޒެއް މިއަހަރު ގާއިމްކުރެވިގެންދާނެ މީގެ އިތުރުން އަލަށް ވިޔަފާރިއަށް ވަންނަން ޝައުގުވެރިވާ ފަރާތްތަކަށް މަގުދައްކައިދީ، އަދި ރާއްޖޭގައި އުފައްދާ ވިޔަފާރީގެ އުފެއްދުންތަކަށް މާކެޓް ހޯދައިދީ އެ ވިޔަފާރިތަކުގެ އާމުދަނީ އިތުރުކުރެވޭނެ މަގުތައް ދައްކައިދިނުމުގައިވެސް ސަރުކާރުން އެއްބާރުލުން ދޭނެ، މިނިސްޓަރު ސައީދު ވިދާޅުވި އެވެ", "entities": [[314, 339, "ORG"], [532, 543, "LOC"], [701, 718, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 12, "text": "ފަސް ސަތޭކަ ރުފިޔާ ލިޔަންޖެހޭ ތަނެއްގައި އެ ނޫޓުގައި ފައްސަތޭކަ ރުފިޔާ ލިޔެފައި އޮތްތަން ފެނުމުން ހިތަށްވީ ގޮތެއް ދަންނަވާކަށް ވެސް ނޭނގުނު ލިޔުންތެރިންގެ ގުޅުމުގެ ވެބްސައިޓުގައި އަޒީ ލިޔުއްވާފައިވެ އެވެ", "entities": [[0, 18, "MISC"], [178, 183, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 13, "text": "ތެންކްސް ސަަމް ތި މާމަ ގަނޑު ރިކްގެ ލައިފްގަ ނެއްނަމަ މިއަދު އެކަނިވީސް އިތުބާރު ކުރުމަކީ މި ޒަމާނުގަ ކުރަން ވަރަށް އުދަގޫ ކަމެއް ލަވް ޔޫ ޑާރލްސް  ހޫނނނ ދެން ތިވަރަށް ވައި ނުޖެހިއަސް މަ އޯކޭ އޭ އޭއި އެއްކަލަ މީސް ގަނޑު އެއައީ މިއަދުވެސް ރިކް ހޯދަން ވަރަށް ފޫހިވޭ އޭނަ ފެނުނަސް ސަމާ އެހެން ބުނުމުން ރިކްޒާ ގޭޓާ ދިމާއަށް އެބުރުނެވެ  ދެން ކުރާނެ ކަމެއް އެބޮއްތަ ބިރުން ހިތް ފަޅައިގެން ދާވަރުވެސް ވޭ އެކަމް އުފް އޭވެސް ކިޔާކަށް ނުކެރޭ ދަނީ އިނގޭ މާމާ ގަނޑޫ ޓާޓާ ޔެސްސސ ނ ޔާރހ ގެއަށް ގޮސް ގުޅައްޗެ ޓާޓާ ބިރުން ހުރެ ނަމަވެސް ރިކްޒާ އޭނަ ބަލައި އައި މީހާ އާއެކު ދިޔައެވެ", "entities": [[237, 241, "PER"], [277, 281, "PER"], [298, 304, "PER"], [519, 525, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 14, "text": "މިއީ ޤާނޫނު އަސާސީގެ  ވަނަ މާއްދާގެ ހ އާއި ށ ގައި ފަނޑިޔާރުކަމުގެ މަޤާމު މުސްތަޤިއްލު ކުރުމަށްޓަކައި ޤާނޫނު އަސާސީން އެމަޤާމަށް ދީފައިވާ ޙިމާޔަތްތެރިކަމާއި ރައްކާތެރިކަމާއި އަދި ނުފޫޒުގައި ނުޖެހި މުސްތަޤިއްލުކަމާއެކު ފަނޑިޔާރަކު ޤާނޫނު އަސާސީއާއި ޤާނޫނުގައިވާ ގޮތުގެ މަތިން ފާޅުކުރާ ރައުޔެއްގެ ސަބަބުން ނުވަތަ ނިންމާ ނިންމުމެއްގެ ސަބަބުން އެފަނޑިޔާރެއްގެ މަޤާމު ގެއްލުމުގެ ބިރުވެރިކަމެއްނެތި ޤާނޫނު އަސާސީގެ  ވަނަ މާއްދާގައި ބަޔާންވެގެންވާ ގޮތުގެ މަތިން ފަނޑިޔާރުން ޤާނޫނު އަސާސީ އަށާއި ޤާނޫނަށާއި އަދި ޤާނޫނު އަސާސީގައާއި ޤާނޫނުގައި ވަކި ގޮތަކަށް ކަނޑައަޅާފައިނުވާ ކަންކަން ނިންމުގައި އިސްލާމީ ޝަރީޢަތުގައި އެކަމެއް ކަނޑައެޅިފައިވާ ގޮތައް ރިޢާޔަތްކުރުމަށް ފަނޑިޔާރުންނަށް ޤާނޫނު އަސާސީން ލިބިދީފައިވާ ރައްކާތެރިކަން ގެއްލިގެންދާނެ ކަމެކެވެ ޤާރާރުގައި ވިދާޅުވެފައި ވެއެވެ", "entities": [[5, 20, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 15, "text": "އޭނާ ނަމާދު ކުރާނެ ބަދިގެ ތެރޭގައި މުސައްލަ ފަތުރާލައިގެން ވަރަށް ސާދާ ގޮތަކަށް ވަރަށް ހިމޭން ކަމާއި އެކު އަހަރެން ހިތަށް އެރި ހެއްދެވި އިލާހަށް މީހަކު އަޅުކަން ކުރާނީ މިފަދައިންނޭ، އެމަންޒަރު ސިފަކުރައްވަމުން ގްރީން ވިދާޅުވެފައި ވެއެވެ", "entities": [[19, 25, "LOC"], [210, 216, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 16, "text": "މާދުރު މާޒީއަކުނޫން ގޯދީ ރާޖާގެ މިސާލު އަޅުގަނޑުމެންނަށް ފެނިގެން މި ދިޔައީ އަދި އެއަށް ވުރެން ކައިރިން އަޅުގަނޑުމެންނަށް ފެނިގެން މިދިޔައީ  ގެ [ ވަނަ އަހަރުގެ] ނޮވެމްބަރުގެ އުދުވާން މިއިން ކޮންމެ ހާލަތެއްގައި ވެސް ދިވެހިރާއްޖޭގެ އަމިއްލަ އިސްނެގުން ކުރިއަށްލާ ، ގައުމީ މަސްލަހަތު އޭގެ ފަހަތަށް ގެންނަން މަސައްކަތް ކުރި ފިލާވަޅުތަކެއް އަޅުގަނޑުމެންނަށް ނަގައިދީފައި މި ވަނީ އަޅުގަނޑުމެންނަށް މިއަދު މިދިމާވާ ކަންކަމަށް ބަލާ ކަމަށް ވަންޏާ ދިވެހިރާއްޖޭގައި މިހާރު ވެސް މި އުޅެނީ އެކަހަލަ އޮއިވަރުތަކެއް، ރައީސް ވިދާޅުވި އެވެ", "entities": [[215, 229, "LOC"], [438, 454, "LOC"], [502, 508, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 17, "text": "رمضان  އިން ފެށިގެން މާލޭގެ ބައެއް މިސްކިތުގައި އަންހެނުން ނަމާދުކުރުމަކީ ހުއްދަ ކަމެއް ކަމުގައި دولة ން ހަމަޖައްސަވައިފިއެވެ", "entities": [[21, 27, "LOC"], [35, 47, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 20, "text": "ޖޫން  ގައި ތިޔަ ކޮމިޝަން އަލަށް އެކުލަވާ ލެއްވުމަށް ފަހު އެކިއެކި ބޭފުޅުން ހާޒިރުކޮށް ސުވާލުކުރައްވަމުން ގެންދަވާއިރު ރައީސުލްޖުމްހޫރިއްޔާ ތިޔަ ކޮމިޝަނަށް ކަނޑައެޅުއްވި ބޭފުޅުން ނޫން ބޭފުޅުން ވެސް ކޮމިޝަންގެ މަސައްކަތުގެ ތެރެއަށް އަމިއްލަފުޅަށް ވަދެވަޑައިގެން ހާޒިރުކުރެވޭ އެކިއެކި ބޭފުޅުންނާ ސުވާލު ކުރައްވަމުން ގެންދަވާކަމުގެ މައުލޫމާތު ވަނީ އަޅުގަނޑަށް ލިބިފަ އެވެ އުމަރު ނަސީރުގެ ސިޓީގައިވެ އެވެ", "entities": [[15, 24, "ORG"], [118, 138, "PER"], [197, 207, "ORG"], [375, 383, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 21, "text": "ވަނަ އަހަރު Dr Langdon Haydon Down ނަމަކަށް ކިޔާ ޑޮކްޓަރަކު ނަފްސާނީގޮތުން ޚާއްޞައެހީއަށް ބޭނުންވާ މީހުން ތިބޭ އިނގިރޭސި ހޮސްޕިޓަލެއްގައި މަސައްކަތް ކުރައްވަމުން ގެންދެވިއެވެ އޭނާއަށް ފާހަގަކުރެއްވުނީ އެ ހޮސްޕިޓަލުގައި ފަރުވާ ހޯދާ މީހުންގެ ތެރެއިން ވަރަށް ގިނަމީހުންގައި ޖިސްމާނީގޮތުން އެއްގޮތް ސިފަތަކެއް ހުރިކަމެވެ މި ސިފަތަކަކީ ޑޯން ސިންޑްރޯމްގެ ޙާލަތު މެދުވެރިވެފައިވާ މީހުންނާއި ކުދިންގެ ހުންނަކަމަށް ބެލެވޭ ސިފަތަކެވެ މި ޙާލަތަށް ނަންދެވިފައިވަނީ މި ޑޮކްޓަރުގެ ނަމަށް ނިސްބަތްކޮށެވެ އޭރު ޑޮކްޓަރ ޑޯންއަކަށް މިކަމުގެ ސަބަބެއް ދެނެއެއް ނުގަނެވުނެވެ ގާތްގަނޑަކަށް ސަތޭކަ ވަރަކަށް އަހަރު ފަހުން ފަރަންސޭސި ޢިލްމުވެރިއެއްގެ ހޯއްދެވުމުން އެނގިގެން ދިޔައީ މިޙާލަތު ދިމާވުމުގެ އަސްލަކީ ވިރާސީ ސަބަބެއްކަމެވެ", "entities": [[331, 348, "MISC"], [496, 512, "PER"], [111, 137, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 22, "text": "ވަނަ އަހަރުގެ އޯގަސްޓް ގައި ޓެކްސް ތައާރަފް ކުރިއިރު ޓެކްސް ގޮތުގައި ލިބިފައިވަނީ  ބިލިއަން ރުފިޔާ  ވަނަ އަހަރު ލިބިފައިވަނީ  ބިލިއަން ރުފިޔާ އަދި  ވަނަ އަހަރު ލިބިފައިވަނީ  ބިލިއަން ރުފިޔާ މީގެ އިތުރުން  ވަނަ އަހަރު ޓެކްސް ގޮތުގައި  ބިލިއަން ރުފިޔާ ލިބިފައިވާއިރު  ވަނަ އަހަރު ލިބިފައިވަނީ  ބިލިއަން ރުފިޔާ ޔަޖީދު ވިދާޅުވިއެވެ", "entities": [[308, 314, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 23, "text": "ބަރތްޑޭ ބޯޑުގަ މިޔަދު ބަރތްޑޭ އިނީ އުޝާމްގެ އެކަނި… އޭ ދެން ލަދުން ނުހުރެ އާދޭ ކޭކު ފަޅާލަން ކާނެ ކަމެއް ނެތް މި ކޭކު ވާނެ މީނަ ގައިގަ ވަށަން މިރޭ", "entities": [[35, 43, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 24, "text": "ވަނަ އަހަރު އަޅުގަނޑުމެން ވަރަށް ކާމިޔާބުކޮށް އެޅިން، އަލްމާޓީ  މާލެ އަށް ފްލައިޓް އަޅުގަނޑުމެން އަލްމާޓީން މާލެއަށް ކަޒަކިސްތާނުން ޓޫރިސްޓުން ގެނައިން ހަމަ ފުލްކޮށް އެހެން ވީމަ މީގައި މިކަން ކުރެވިދާނެ ކަމުގެ ޔަޤީންކަން އެބައޮތް ހާރިސް ވިދާޅުވިއެވެ", "entities": [[54, 62, "LOC"], [97, 107, "LOC"], [108, 116, "LOC"], [117, 131, "LOC"], [230, 236, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 26, "text": "ހަކަށް ބޮޑު ކުނި ގޯނިތަކެއް ހުރި ގިނަ ދުވަސްތަކެއް ވަންދެން ނައްތާނުލެވި ސަރުކާރުގެ މުއައްސަސާތަކަށްވެސް އެންގިން އެ ނައްތާލުމަށް އެހީވެދޭން އެހެންނަމަވެސް އެއްވެސް މުއައްސަސާއަކުން އެދެވޭ ޖަވާބެއް ނުލިބުނު ކައުންސިލަރަކު ވިދާޅުވިއެވެ", "entities": [[73, 104, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 27, "text": "ރުފިޔާގެ ގިފްޓް ވައުޗަރުން އަޅުގަނޑުމެންގެ މި ކަށަވަރު ޝޯ ރޫމުން އެއަށްވާ ވަރަށް ވިޔަފާރި ކުރެވޭނެ، ހިލޭ އެ ވައުޗަރުގެ ބޭނުން ކުރެވިގެންދާނެ އެމްޓީސީސީގެ ސީއިއޯ ވިދާޅުވި އެވެ", "entities": [[46, 64, "LOC"], [141, 151, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 29, "text": "ޖަނަރޭޓަރު އިންސްޓޯލް ކުރުމުގެ މަސައްކަތާ އެކުގައި ޑިސްޓްރިބިއުޝަން ނެޓްވޯކް ރަނގަޅު ކުރުމުގެ މަސައްކަތްތައް ވެސް އަޅުގަނޑުމެން ކުރިއަށް ގެންދާނަން އަދި ގަތުމަށް ހަމަޖެހިފައިވާ ޖަނަރޭޓަރުތަކަކީ  ކިލޯވޯޓުން ފެށިގެން  ކިލޯވޯޓާ ދެމެދުގެ ސައިޒްތަކުގެ ޖަނަރޭޓަރުތައް،ނިމާލް ވިދާޅުވިއެވެ", "entities": [[0, 10, "MISC"], [51, 76, "MISC"], [262, 268, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 30, "text": "ވަނަ ދުވަހު ފުރަތަމަ ބުރު ބާއްވާފައި  ވަނަ ދުވަހު ދެވަނަ ބުރު ބާއްވަންޖެހިއްޖެނަމަ ކެމްޕޭން ކުރާނެ ފުރުޞަތެއް ނުލިބޭނެކަން އެއީ ހުރިހާ ފަރާތްތަކުވެސް ޤަބޫލު ކުރަންޖެހޭނެ ހަޤީޤަތެއް، އަދި ފުރަތަމަ ބުރުގައި ދިމާވާ ކަންކަމާއި ގުޅޭގޮތުން ޝަކުވާ ހުށައެޅުމަށްވެސް މިދެވެނީ ވަރަށް ކުޑަ ވަގުތުކޮޅެއް ފުވާދު ވިދާޅުވިއެވެ", "entities": [[292, 298, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 31, "text": "ވަނަ މާއްދާގަައި ބަޔާންކޮށްފައި މިވަނީ މެންބަރުން މަޖިލީހުގައި ކުރައްވަންޖެހޭ މަސައްކަތާ ގުޅޭ ގޮތުން ކޮންމެހެން ދައްކަވަންޖެހޭ ވާހަކަތަކާ ގުޅިގެން އެ ބޭފުޅުންނާ މެދު ފިޔަވަޅެއް ނޭޅޭނެ ވާހަކަ ކުށްކުރުމަށް ދިން ޓިކެޓެއްގެ ވާހަކައެއް ނޫން", "entities": [[50, 62, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 32, "text": "އަޔާޒް ބޭނުން އެއްޗެއް އަހަރެން ކައްކާނަން އެހެންވީމަ، ދެކިބަ ރިހަޔަށް… އަނެއްކިބަ ތެއްލަން ކޮށާލާ", "entities": [[0, 6, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 38, "text": "ހަ ހަ ހާ އެހެން ވިއްޔާ މަގޭ އަނބި ގޮއްޔެ މުސްތަގުބަލުގަ ރާއްޖޭގެ ދެވަނަ ޕްރޮފެސަރަށް ވާނެ ތާ  ދޯ ޕްރޮފެސަރު ފާތިމަތު ނަޝާޔާ ލުތުފީ ޒާހިރު ހިނިގަނޑެއް ޖަހާލަމުން ނިކުމެގެން ދިޔައެވެ", "entities": [[56, 64, "LOC"], [99, 137, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 39, "text": "ހަ ހަފްތާގެ މުއްދަތަކަށް ދިއްލީން ގެނެސްފައިވާ ރެސްލިން ތެޅުންތެރިންގެ ޓީމަކާއެކު އަނުޝްކާ އަންނަނީ ކޮންމެ ދުވަހަކުވެސް ތަމްރީނުތައް ހޯދަމުންކޮންމެ ދުވަހަކުވެސް ހަތަރު ގަޑިއިރު ތަމްރީނު ހޯދަމުން އަންނަނީ، އެކަމުގައި އުޅޭ ފަރާތަކާ ހަވާލާދީ ހަބަރުތައް ބުނެއެވެ", "entities": [[25, 33, "LOC"], [82, 90, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 40, "text": "ހަ ހަލޯ ޒިފާ ޒިފާ މީ ދޮންތީ… ޒިފާ ދޮންތީ އާއި ވާހަކަ ދައްކަބަލަ ، އެބަދަން ދުރަށް…", "entities": [[8, 13, "PER"], [29, 33, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 43, "text": "ހަހަހާ އަހިވަކުގެ މީރުކަން މިޔަދު ރަނގަޅަށް އެނގޭނެ  ދިމްޔާ ދިޔަ ދިމާއަށް ލާނެއް ގޮތަކަށް ހީލައިގެން ބަލަން އިނދެފައި އީމަން މިހެން ބުނުމުން އާޔަންވެސް ހޭންފެށިއެވެ", "entities": [[53, 59, "PER"], [141, 151, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 45, "text": "ހަނދާންނުވިޔަސް މިއީ ތެދު އަހަރެން އަޝްފާދެކެ ލޯބިވޭ ވަރަށް ބޮޑަށް… އެހެން ނޫން ނަމަ އަހަރެން މިތާކަށް ނައީހެއްނު", "entities": [[35, 45, "PER"], [94, 102, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 46, "text": "ހަނދާންކުރާތި، ކައިޝް މިގެއިން ނެރެފިއްޔާ އަހަންނަށްވުރެ ނުލަފާ މީހަކު ނުހުންނާނެ  ހުރިހާ އެންމެން އެކި ދިމާލަށް ގޮސް ގެއްލުނުއިރުވެސް ޒުހުދާ ހުރި ގޮތަށް ހުރީ ގާވެފައެވެ ކައިޝް ދެކެ ކިތަންމެ ރުޅިއައި ނަމަވެސް ނާއިފު އެންމެ ފަހުން ބުނި ޖުމްލަ ޒުހުދާގެ ކަންފަތުގަ ހަރުލާފަ ހުއްޓެވެ", "entities": [[15, 21, "PER"], [22, 30, "LOC"], [135, 141, "PER"], [170, 176, "PER"], [209, 215, "PER"], [241, 250, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 47, "text": "ހަނދާންވެއްޖެދޯ އިއްބެ އަޅެ އަހަރެން މިތަނުން ގެންދޭ… ބައެއް ދުވަސް ދުވަސް ދުވަހު ހޭލެވުނީމަވެސް ލޯ ނުހުޅުވާވެސް އޮންނަން މަރުވާން ބޭނުންވެގެން…", "entities": [[16, 22, "PER"], [37, 45, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 50, "text": "ހަނދާންވޭތަ އެއްކަލަ ލޯބި ބިޓުގެ ކަންތައްތައް އެކަން ވެއްޖެ މިއުޅެނީ އަންނަ މަހުގަ އިންނަން ނާއިޝް ހުރީ އުފަލުން ފޮޅިފައެވެ", "entities": [[92, 98, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 51, "text": "ހަނާ ހާދަ ވަރަކަށޭ ދޯ ފަލަވީ މިހާރު ހީވަނީ އެހެން މީހެއްހެން ވަރަށް ހަޑި", "entities": [[0, 4, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 52, "text": "ހަނާ ހޯދަން ނައިސް ނުވެގެން މިއައީ ހަނާ އަހަރެން މުޅިން އެކަނިވެއްޖެ މިޔަދު ދަރިއަކު ނެތް އެކަނިވެރިއެއް ކަމުގައި ވެއްޖެ…", "entities": [[12, 18, "PER"], [0, 4, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 53, "text": "ހަނާ ބޭނުން ނަމަ އަހަރެން ބޭނުންވަނީ ހަނާ ގޮވައިގެން މާލެދާން ބޭނުން ނަމަ މިރަށުގައިވެސް ކައިވެނި ކޮއްފާނަން އަހަރެން ބޭނުން ވީހާވެސް އަވަހަކަށް ހަނާ އާއި މެރީ ކުރަން", "entities": [[0, 4, "PER"], [37, 41, "PER"], [53, 61, "LOC"], [74, 88, "LOC"], [145, 149, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 54, "text": "ހަނާ ފެނުނީމަ ވަދެލީ", "entities": [[0, 4, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 57, "text": "ހަނާގެ ދިގު އިސްތަށިގަނޑުން ދެމީހުންގެ މޫނުވެސްވަނީ ފޮރުވިފައެވެ މާހިލް މަޑުމަޑުން ހަނާގެ މޫނާއި ދިމާއަށް ގާތްވެލުމާއި އެކު ހަނާ އަނެއް ފަރާތަށް ފުރޮޅިގަތެވެ", "entities": [[0, 6, "PER"], [7, 27, "MISC"], [124, 128, "PER"], [65, 71, "PER"], [83, 89, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 58, "text": "ހަނާ… އޯކޭ ހުސެން ކަލޭ ނައްޓާލާ މަ އޭނަ އާއި ވާހަކަ ދައްކާލަން ބޭނުން ގުޅާލީމަ އަންނާތި", "entities": [[0, 4, "PER"], [11, 17, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 60, "text": "ހަރަދުބޮޑުނުވިއްޔާ ދެރައެއްނު މިހާރުވެސް ކާނެ އަނގައިން އިތުރުވެފަވިއްޔާ އެހެރީ ކިޔަވާދީ ބަލާބޮޑުކުރީމަވެސް ފަސޭހައެއްނުވިތަނުގަ އިތުރު އުނދަގުލެއް މިޖެހުނީ އަހަންނަށް  ޒުހުދާގެ ކޮންމެ ޖުމްލައަކުން ކައިޝްގެ ހިތް ތޮރުފަމުން ދިޔައެވެ ކިތަންމެ ބަނޑުހައިވި ނަމަވެސް ދެން އެންމެ އެއްޗެއްވެސް އަރުތެރެއިން އެތެރެއަކަށް ނުދާނެއެވެ އަވަހަށް އެތަނުން ދުރައް ދިއުމަށް ކައިޝް ބޭނުންވީ އެހެންވެއެވެ ނަމަވެސް ރާއިދު އޭގެ ކުރިން ކައިޝް އަށް ގޮވިއެވެ", "entities": [[169, 177, "PER"], [198, 206, "PER"], [358, 364, "PER"], [396, 402, "PER"], [415, 421, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 62, "text": "ހަބަރުދާރު މިފަހަރު ކަލެމެންގެ އަތުގަ އަހަރެން ނުޖެހޭނެ ކަލޭމެންގެ ނުބައި ނުލަފާކަމުން  އަހަންނާ ހޭޒަލް ދުރުކުރުވީ އަހަރެންގެ ދަރިފުޅު ޔަތީމުކޮށްލީ އަހަންނަށް މިވަރު ބޮޑު އަނިޔާއެއް ދިނީ ކީއްވެ އަހަރެން ހޭޒަލްދެކެ ލޯބިވާތީތަ އަހަރެން ހޭޒަލް ދެކެ ލޯބިވާތީއެއްނު އޭނައަށް އެއްވެސް އަނިޔާއެއް އަހަރެން ކުރިންތަ އެންމެ ކުޑަމިނުން އަހަރެމެންގެ މިދަރިފުޅުވެސް އޭނަގެ މަންމަގެ ލޯބިން މަހުރޫމުކޮށްލީ އެކަމަކު މިފަހަރު އެކަކުވެސް ސަލާމަތެއް ނުވާނެ އެންމެން މަރާނަން އަހަރެން މިއައީ ހޭޒަލް ހޯދަން ހޭޒަލް އާދޭ އަހަންނާއެކު ދާން އަހަރެން މީ ހޭޒަލްގެ ފިރިމީހާ މީ އަހަރެމެންގެ ދަރިފުޅު ރާއީ ޝާއިން މިހެން ބުނުމުން ހޭޒަލް ޝާއިންއަށް ބަލާލިއެވެ", "entities": [[97, 103, "PER"], [202, 213, "PER"], [234, 240, "PER"], [472, 479, "PER"], [529, 537, "PER"], [600, 607, "PER"], [607, 617, "PER"], [577, 583, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 63, "text": "ހަބަރުދާރު މިގެއަށް ވަދެގެން ނުވާނެ", "entities": [[11, 19, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 64, "text": "ހަޅޭއްނުލަވާ ގޮތަކަށް އުޅެފަތަ އަހަރެން ކައިރިއަށް އައިސް ތިހިރީ އެއްބަނޑު އެއްބަފާ ދައްތައަށް ނުކުރި އިހުތިރާމެއް ކަލޭ މަށަށް ވަކި ކުރާނެތަ  ޒުހުދާގެ ރުޅި ކޮންޓްރޯލް ނުވާ ހިސާބަށް ދިޔަ ކަހަލައެވެ", "entities": [[142, 150, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 65, "text": "ހަޅޭއްނުލަވާތި އަހަރެން މިތަނަށް ވަނީ ކިހިނެތްތޯ އޮޅުންފިލުވަން ބޭނުންވަންޔާ ލޯބިވާ ދޮންތަ ކައިރިއަހާ ހަޅޭއްލެވިޔަސް ހުރިހާ ދެރައެއް ލިބޭނީ ކާކަށްކަން އިނގެއެއްނު  ކައިޝްއަށް ރޮވެން ފެށިއެވެ އެމީހާގެ މުޑުދާރުއަތުން ކައިޝްގެ ބަނޑުގަ ފިރުމާލިއެވެ ކައިޝް ބޭނުންނަމަ ހަޅޭއްލެވުނީހެވެ އެކަމަކު އެކަމުން ލިބޭނީ ބަދުނާމެކެވެ އާއިލާއަށް ލިބޭ އެއްވެސް ބަދުނާމެއްގެ ޒިންމާ ކައިޝްގެ ބޮލުގަ އެޅޭކަށް ކައިޝް ބޭނުމެއް ނުވެއެވެ", "entities": [[84, 90, "PER"], [164, 174, "PER"], [215, 223, "PER"], [244, 252, "PER"], [363, 371, "PER"], [388, 394, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 66, "text": "ހަކީމްބެ ކިހިނެއްވީ ހަކީމްބެ ލޯބޮޑުވެފަ ހުއްޓާ ފެނުމުން ސަލީމާ އަހާލިއެވެ", "entities": [[0, 8, "PER"], [20, 28, "PER"], [56, 62, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 67, "text": "ހަކީމްބެ އޭނަ މިހާރު އަހަންނާ ހޭޒަލް ދުރުކުރުވަން މަސައްކަތް އެބަކުރޭ މިހާރުވެސް ހޭޒަލް އެހުންނަނީ އަހަރެންދެކެ ރުޅި އައިސްފަ ދެން ކިހިނެއްތޯ ހަދަންވީ ޝިރުހާން ދެރަވެފަ އަހާލިއެވެ", "entities": [[0, 8, "PER"], [30, 36, "PER"], [81, 87, "PER"], [151, 159, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 68, "text": "ހަކީމްބެ ސަލީމައްތާ ހަކީމްބެ އެކަމަކު ހަކީމްބެ ރަށުގަ ނެތޭ ސަލީމައްތަ ބުނި ފަލަކް ސަލީމާ ކުރެން އަހާލިއެވެ", "entities": [[0, 8, "PER"], [20, 28, "PER"], [38, 46, "PER"], [47, 53, "LOC"], [59, 69, "PER"], [82, 88, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 69, "text": "ހަކީމްބެއަށް އެގޭ ތިކަން ތިހެންވާނެކަން ދެރަނުވޭ ހަކީމްބެ މިދޭ އެތިކޮޅު ޖޫސްތައްޓަށް އަޅާފަ ހޭޒަލްއަށް ބޯންދީ ހަކީމްބެ ދަބަހުން ކަރުދާސް ކޮޅަކަށްލާފަ އޮތް އެއްޗެއް ނަގާ ސަލީމާ އަތަށް ދިނެވެ", "entities": [[49, 57, "PER"], [72, 84, "MISC"], [92, 102, "PER"], [109, 118, "PER"], [168, 173, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 70, "text": "ހަކީމްބޭ ކިހިނެއްތަ މިވަނީ މީޝަލްހުރީ ލަންކާގަ ވިއްޔާ މިގޭގަ މިއުޅެނީ ކާކު ޝިރުހާން ކަންބޮޑުވިއެވެ ފަލަކް އިނީ ހޭޒަލް ކައިރީގަ  އެމީހުން ދައްކާ ވާހަކަ އަޑު އަހާށެވެ،", "entities": [[0, 8, "PER"], [38, 46, "LOC"], [27, 37, "PER"], [75, 83, "PER"], [99, 105, "PER"], [111, 117, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 71, "text": "ހަކީމްބޭ ދެންކިހިނެއް ހަދާނީ ޝާއިން އެދިޔައީ އަދި އަންނާނަމޭ ބުނެފަ ދެންއަންނަ ފަހަރަކުން ނޭގެ ހަދާނެގޮތެއްވެސް ޝިރުހާން ހުރީ ވަރަށް ހާސްވިއެވެ", "entities": [[0, 8, "PER"], [29, 35, "PER"], [112, 120, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 73, "text": "ހައި ކޯޓުގައި ނެކްސް ބިޒްގެ މައްސަލަ ކުރިއަށްދިޔަ ދުވަސްވަރު، އިސްފަނޑިޔާރު ޤާނޫނާއި ޚިލާފަށް ބައެއް ކަންތައް ކުރެއްވި ގޮތުން އެކަމާއި ހިތްހަމަނުޖެހިގެން އަޒްމިރަލްދާ ވަނީ މައްސަލަ ޖައްސާފައި", "entities": [[0, 13, "ORG"], [14, 27, "ORG"], [153, 166, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 74, "text": "ހައި ކޯޓުގެ ފަނޑިޔާރުންގެ ވަނަވަރު ހުންނާނެ ވެބް ސައިޓްގައި  އޭގައި ނެތް މައުލޫމާތެއް އަޅުގަނޑުމެންނަކަށް ވެސް ނޭނގޭނެ ދެއްތޯ މިއީ ހައި ކޯޓުން އައްޑޫލައިވް އަށް ލިބުނު ޖަވާބެވެ", "entities": [[130, 142, "ORG"], [0, 11, "ORG"], [44, 59, "MISC"], [143, 155, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 75, "text": "ހައި އައިމް ރޭޝަމް މީ އަހަރެންގެ މަންމަ ނަންބަރު ދެން ތިރީގައި މިޖަހާ ނަންބަރުން އަހަރެން މެސެޖްކުރާނަން އެއީ އަހުޒަމްގެ ނަންބަރު", "entities": [[12, 18, "PER"], [109, 120, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 76, "text": "ހައި އުޝާމް އޭ ނަޝްރާ އާއި އުޝާމް… ކަމެއްތަ އަނެއްކާ ވަރަށް ގިނަ ކުދިން ކިޔާ އެހެން އެއީ ތެދެއްނަމަ ކޮންގްރާ އިނގޭ ރޭޝަމް ވަރަށް އުފާވެއްޖެ…", "entities": [[5, 11, "PER"], [15, 21, "PER"], [27, 33, "PER"], [115, 121, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 78, "text": "ހައި ލަވް މިރޭ ކިހިނެތް ތިހެދީ  ފައިބައިގެން ދިޔައިރު އެންމެ ކުޑަމިނުން ނުބުނަމެއްނު ގޭގެ ނަންވެސް ކާރަކަށް އަރައިގެން އެހާބޮޑު ޤުރުބާނީއެއް ވީމަވެސް މިހުރީ ކަންދިމާވިގޮތް…", "entities": [[85, 89, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 80, "text": "ހައި ޒާރާ، އޭ ހިނގާ އެންމެން ކޮފީއަށް ދަމާ…", "entities": [[5, 9, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 87, "text": "ހައި މީ ނަވާލް މީ އެއްކަލަ", "entities": [[8, 14, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 89, "text": "ހައި ރެޔާން ކާރުން ފޭބިއެވެ އައިޒާން ވެސް މަސައްކަތްކުރަމުން ދިޔައީ ދެވަނަފަހަރަށް މައިރާގެ މޫނަށް ނުބެލުމަށެވެ މައިރާވެސް އިނީ ދެ ލޯ ބޮޑުކޮށްލިގޮތަށް ގަނޑުވެފައިވާ ބުދެއް ފަދައިން ހަރަކާތެއްނެތިފައެވެ ސިކުންތުކޮޅަކަށް ނަމަވެސް އައިޒާން އާއި ހަތަރުކަޅިހަމަވުމުން ލިބުނު ސިހުމުގައެވެ މިފަދަ އިއްތިފާގަކުން އޭނަގެ ހަގީގަތް ފަޅާއަރާފާނެ ކަމަށް އޭނަ ހީކޮށްފައެއްނެތެވެ", "entities": [[5, 11, "PER"], [28, 36, "PER"], [228, 236, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 90, "text": "ހައިލޯބިވާ ފަލާހު ފަޚުރުވެރި ގޮތަކަށް ބުނެލިއެވެ  ކިހިނެތްކިހިނެތް ބިރުވެރިކަމާއި ވެފައިހުރި ހާސްކަމުގެ ސަބަބުން ހިކިފައިވާ ކަރުތެރެއިން ހިބާ ހިންދިރުވާލެވޭތޯ މަސައްކަތްކުރިއެވެ  މާހާހަނދާންވޭތަމާހާބިރުދައްކާލައިގެން މިގެ ހޯދީމޮޅުތަ ފަލާހު ފަޚުރުވެރިކަމާއެކު ބުނެލިއެވެ ނުބައި ފިރިހެނެކެވެ ހިބާގެ ހިތުގައި ފަލާހާމެދު ރޯވެފައިވާ ނަފްރަތުގެ އަލިފާންގަނޑު އަނދައިގަތެވެ  އަދިވެސް ހާދަ ރީއްޗޭހުދާ ބަނޑުބޮޑުވީމަ މުސްކުޅިވެއްޖެ ފަލާހު ހުދާއަށް މަލާމާތް ކޮށްލިއެވެ  ދައްތައަށްވެސް ބޭބީއެއް ލިބެނީތަ ހިބާ އޭނާގެ ހިތުގެ އަޑިން ﷲއަށް ޙަމްދުކޮށްލިއެވެ ހަމަ އެއާ އެކު އޭނާގެ ހިތަށް ވެރިވީ މީގެ ދުވަސްކޮޅެއް ކުރިން ދައްތަ ދެއްކި ވާހަކައެވެ ކޮއްކޮ އަވަހަށް ކިޔަވާނިމެބަލަ އޭރުންނެއްނު ދައްތަ އަށްވެސް ކައިވެނި ކޮށްގެން ކޮއްކޮ ކަހަލަ ކޮއްކޮއެއް ހޯދޭނީ ހިބާގެ ލޮލުން ކަރުނަ ފާއްދާލިއެވެ މިހާރު ދައްތަ މިކޮއްކޮ ކަހަލަ ކޮއްކޮއެއް ބޭނުމެއް ނުވާނެއެވެ އެއްގޮތަކަށްވެސް ބޭނުމެއް ނުވާނެއެވެ  ހާދަ ހަނދާންވިޔޭ ލޯބީއަހަރެމެންގެ ދަރިފުޅު ރަނގަޅުތަ ފަލާހު އުޅުނީ ހިބާގެ ގާތަށް ޖެހިލާފައި ހިބާގެ މޫނުގައާއި ބަނޑުގައި އަތްޖައްސާލާށެވެ ހިބާ ވަގުތުން ފަހަތަށް ޖެހިލިއެވެ  ހަބަރުދާރު ދެން އެންމެ ފަހަރަކުވެސް ތި ދުލުން އަހަރެމެންގެ ދަރިއޭ ނުބުނައްޗޭއޮޅިގެންވެސް މިދަރިފުޅާ ވައިވެސް ނޭޅޭތިނުލަފާ އިބިލީސްގަނޑުކީއްކުރަންތަ މިގެއަށް ތި އައީއަހަންނަށް ދޭންވާ ލަނޑު ދެވުނީމަވެސް ފަހަތުން ނެއްޓޭކަށް ނޭންގުނުތަ ކޯއްޗެއް ސާބިތުކޮށްދޭންތަ  ތިއައީދާންއުޅޭ މިގެއިން ހިބާ ދަތްކުޑިވިގައިގެން ހުރެ ވާހަކަ ދައްކަމުންދިޔައީ މަޑުމަޑުންނެވެ  އައްދެ މިހާރު ހާދަ ދޫހެލެއޭމިހާރު ތީތަ މިގޭ އިސްވެރިޔަކީއަހަރެން ހިތަށް މިއަރަނީ ކިހިނެތްބާއޭ ވާނީ މިގޭ މީހުންނަށް ހިބާގެ ހަޤީޤަތް ކިޔާ ދިނިއްޔާ ފަލާހު ހިބާގެ ކޮލުގައި ހިފާލިއެވެ  ގައިގަ އަތްނުލާ ހުރެބަލަނުލަފާ މަކަރުވެރިޔާކިތައްމެ ދުވަހަކު އަހަރެން ފަހަތުން ތިހެން އުޅުނަސް އަހަރެން ކާމިޔާބެއް ނުވާނެއެނގިއްޖެތަ ހިބާ ފަލާހުގެ އަތުގައި ބާރަކަށް ޖަހާލިއެވެ އޭނާ އަދިވެސް ހުރީ ރުޅިގަދަވެގެން ދެދަތްޕިލަ ޖައްސާ ބާރު ކޮށްލައިގެންނެވެ  އޯހްތިއޮއް ބޮޑު ބަނޑަށް ބަލާލީމަވެސް އިނގޭ ކާކަށްކަން ކާމިޔާބުވީ ފަލާހު ހީލައިގެން ހުރެ ގުދުވެލާފައި ހިބާގެ މޫނަށް ބަލާލިއެވެ ހިބާ ފަލާހަށް ލޯއަޅާލަމުން ބާރަކަށް ފަލާހުގެ މޫނުގައި ޖެހިއެވެ  އިންސާނަކަށްވީތީ ލަދުގަނެބަލަ ހިބާ ބާރަކަށް ކޮޓަރިން ނުކުމެގެން ދިޔައިރު އޭނާގެ ލޮލުން ކަރުނަތައް ފައިބަމުން ދިޔައެވެ ފަލާހު އޭނާގެ ކޮލުގައި ފިރުމާލާފައި ހިބާ ދިޔަ ތަނާ ދިމާއަށް ބަލަން ހުއްޓެވެ  ތި ހެދިގޮތުންވެސް ދެން ލާހިކެއް ނޫން ހަމަ ޖެހިލައިގެން އެންމެ ނެވާއެއްވެސް ލާކަށް ފަލާހު ރުޅިވެރިއަޑަކުން ބުނެލިއެވެ", "entities": [[137, 141, "PER"], [233, 239, "PER"], [179, 183, "PER"], [306, 312, "PER"], [737, 743, "PER"], [961, 968, "PER"], [1325, 1329, "PER"], [1433, 1437, "LOC"], [1546, 1552, "PER"], [1539, 1545, "PER"], [1509, 1515, "PER"], [1707, 1711, "PER"], [1712, 1720, "PER"], [1951, 1955, "PER"], [1926, 1932, "PER"], [2169, 2173, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 91, "text": "ހައިރާންވީދޯ ހީވޭތަ އަހަރެން ރީޝާ ނުހޯދާ މަޑުމަޑުން ހުންނާނެޔޭ ތިންމަސްވީމަ އިއްދަ ހަމަވީމަ މިއައީނު ހަމަ… މަށާ ކައިވެނި ކުރަންވީނު…", "entities": [[29, 33, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 92, "text": "ހައިރާންވެއްޖެދޯ ހައިރާންނުވޭ އަހަރެން ބުނިންދޯ އަހަރެން ލޯބިވަނީ ސައިފްދެކެ އޭ އެ ނިމުނީ އެހެން މީހެއްދެކެ ލޯބި ނުވެވެންޏާ ކައިވެންޏެއް ނުކުރެވޭނެދޯ އަހަރެން ސައިފްއަށް އިންތިޒާރެއް ނުކުރަން އަހަރެންނަށް އެނގޭ އަހަރެމެން ދެމީހުން ދުވަހަކުވެސް ނުގުޅޭނެކަން އާހް އަހަރެމެންގެ ލޯތްބަށް ހުރަސްއެޅީ ސައިފްގެ ނިކަމެތިކަމެކޭ އަހަރެންގެ ހިތެއް ދުވަހަކުވެސް ނުބުނެ… ހުރަސް އެޅީ އަހަރެންގެ މުއްސަނދިކަން އަހަރެންވެސް ސައިފް ފަދަ ނިކަމެއްޗަކަށް ވީނަމަ މިޔަދު ސައިފްގެ އަނބިމީހާގެ މަޤާމުގައި ހުންނާނީ އަހަރެން", "entities": [[66, 76, "PER"], [295, 303, "PER"], [408, 414, "PER"], [449, 457, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 94, "text": "ހައިކަލް ބުނެބަ ކީއްވެގެން އަހަރެން މަތިން މިސްވަނީ", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 95, "text": "ހައިކަލް އެކަމު ޒާރާ އެހެން ބުނީ ހަމަ އަސްލުވެސް ސަމާސާއަކަށް އޭނަ އޭރުވެސް ބުންޏެއްނު ލަނޑެއް ދޭންވެގެންނޭ ހަމަ އެހާ އަވަހަށް ހައިކަލްއަށް ޖެހޭތަ ހިތްބަދަލުވާން", "entities": [[0, 8, "PER"], [127, 137, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 96, "text": "ހައިކަލް މަދެކެ ލޯބިވަންޏާ އެހެންނެއް ނުވާނެ ބަލައްޗޭ މަ މިޔަދު ބުނާނަން އެކަންތައްގަނޑު ހުއްޓާށޭ ދެން", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 97, "text": "ހައިކަލް މެރީ ކޮށްގެންތަ ތިއުޅެނީ  ހައިކަލްއާއި ސުވާލުކޮށްލިއެވެ", "entities": [[0, 8, "PER"], [35, 47, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 98, "text": "ހައިކަލް ހާދަ ހާސްވެފަ ކިހިނެއްވީ ނުބައި ހުވަފެނެއް ފެނުނީދޯ ނާއީ ސުވާލުކޮށްލިއެވެ", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 99, "text": "ހައިކަލް އަސްލުވެސް ދެން އެއްކަލަ ކަންތައް ނުކޮށް ވާކަށް ނެތް މަ ބުނިގޮތަށް އެނގޭ ހަދާނީ… އޭނަ ހައިކަލް އާއި އަޅައިގަންނަވަރު ކުރާތި އެންމެ ފަހުން ދެރަކޮއްލާނަން އަސްލުވެސް މިބުނީ", "entities": [[0, 8, "PER"], [95, 103, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 100, "text": "ހައިކަލްހައިކަލް އަށް ތި ހީވަނީ އަދި މުޅީންހެން ރަގަޅަށް ނޫންއަހަންނަށް އިނގޭ އަހަރެން ބަޑުބޮނޑުކަން ހައިކަލް އަށް ލިބުނީ ސިހުމެކެވެލައުހާ މިދައްކަނީ ކޮންވާހަކައެއް ހެއްޔެވެ އެރޭ އަހަންނާމެދު އެގޮތަށް ކަންތައްތައް ހިގާފައި ވިޔަސް އަހަރެން އޭރުވެސް ބަނޑުބޮޑު ލައުހާގެ އަޑު ބެދުނެވެ ހައިކަލްއަށް ލިބުނު ސިހުންވީ އިތުރެވެ އެހެން ވާނީ ކިހިނެތް ހެއްޔެވެ  ތިބުނީ  ޔޫ އަރ މެރިޑް އޭތަދެން ކޮބާ ލައުހާގެ ފިރިމީހާ ހައިކަލްގެ މޫނުމަތިންވެސް ފެންނަމުން ދިޔައީ މާޔޫސްކަމެވެ ލޯބިވެވުނު އިރު ލޯބި މިވެވުނީވެސް މީހެއްގެ އަނތްބާކާއެވެ", "entities": [[0, 17, "PER"], [101, 109, "PER"], [258, 266, "PER"], [281, 293, "PER"], [386, 394, "PER"], [404, 414, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 101, "text": "ހައިކަލް އެއީ ތެދެއްތަ ހައިކަލްގެ އެ މެސެޖްތަކާއި އެ އިޝާރާތްތަކަކީ ރޭވިގެން…", "entities": [[0, 8, "PER"], [23, 33, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 102, "text": "ހައިކަލްގެ މަސައްކަތް ނިމުނިއްޔާ އެންމެ ރަނގަޅު…", "entities": [[0, 10, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 105, "text": "ހައު އިޒް މައި ގިފްޓް އަތޫފް އަރީނާ ކައިރީ އަހާލިއެވެ", "entities": [[22, 28, "PER"], [29, 35, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 106, "text": "ހައުސިންގ މިނިސްޓްރީ އާއި، ރޯޑް ކޯޕަރޭޝަންގެ އިތުރުން ފުލުހުންގެ އެއްބާރުލުންވެސް ފުރިހަމަ އަށް ލިބެމުން ދޭ ޑެޕިއުޓީ މޭޔަރު އަބްދުﷲ ތޮއްޔިބު ވިދާޅުވިއެވެ", "entities": [[0, 20, "ORG"], [110, 140, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 107, "text": "ހައުސިންގ ޔުނިޓް ތަކުގެ މަސައްކަތް މިހާރު ފެށިގެން ވަރަށް ބާރަށް ކުރިއަށްދަނީ ވަގުތަށް މަޢުލޫމާތު ދެއްވަމުން މިނިސްޓަރު ވިދާޅުވިއެވެ", "entities": [[0, 16, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 109, "text": "ހައް ހައް ހައް ސާބަސް ތިދެމީހުންނަށް ބަލާލަބަ މޫނުގެ ކުލަވަރު ހީވަނީ މޫނު މައްޗަށް ކުކުޅު ބިހެއް ތަޅާފަ ހުރިހެން ހީ ހީ  ދޮންތިއަށް ހީވޭތަ އަލްކޮ ދޮންތިގެ ސީކްރެޓް ފަޅާ އަރުވާލާނެހެން އައި އޭމް ޔުއަ ސީކްރެޓް ބާޑީ އެއްނު  މޭގައި އަތް ޖައްސާލަމުން ފޮނިވެލާފައި އަލްޝަން ބުނެލިއެވެ", "entities": [[258, 266, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 111, "text": "ހައްހައްހައްހާ ކުރިންވެސް އަންދާލީމެއްނު އެއްވެސް ކަމެއްވިތަ އަހަންނަށް ނުވާނެ އެއްވެސް ކަމެއްވެސް އަހަރެން އަންދާލައިފިއްޔާ ކަލޭމެންނަކަށް ދުވަހަކުވެސް ހޭޒަލް ނުފެންނާނެ ޝާއިން ބުނެލިއެވެ", "entities": [[171, 177, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 112, "text": "ހައްބު ޑޮކްޓަރު ހުރިތަނުން ތިއައީ މިތަނަށް އެހެންވެގެން", "entities": [[16, 26, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 113, "text": "ހައްވަ ބުނަން ރަނގަޅު ވާހަކައެއް އަހަރެން ދުވަހަކުވެސް ގަބޫލެއް ނުކުރާނަން އެއީ އަހަރެންގެ މާމަ ދަރިއެއްކަމަކަށް އަހަރެންގެ ދަރިއަކަށްވިޔަސް ނުބައި ނުލަފާ ކަމެއް ކޮށްފިއްޔާ އަހަރެން އެކަމަކަށް މައާފެއް ނުކުރާނަން  ޒުހުދާ ބުންޏެވެ", "entities": [[0, 6, "PER"], [214, 220, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 114, "text": "ހައްވާ އަހަރެންނެތް ކާހިތެއް މިޔަދު އެބަޖެހޭ ދޯނި މީހުންނާއި އެކު ދާހަދަން ދާންވެސް… ހަވީރު ސަޔަށް ރަނގަޅު އެއްޗެއް ހަދާލާ", "entities": [[0, 6, "PER"], [45, 49, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 115, "text": "ހައްވާއްތާ… އަދިވެސް މިމަންޖެގެ ހެދުން ނިންމާނުލެވޭތަ", "entities": [[0, 10, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 117, "text": "ހަވާއީގައި ކުރިއަށްދާ ޕައިޕްލްލައިން މާސްޓާސް ބަލައިލުމުގެ ފުރުސަތު ލިބިގެންދިއުމަކީ އަޅުގަނޑަށް ހުވަފެނެއް ހަގީގަތަކަށް ވެގެންދިޔަ ކަހަލަ ކަމެއް އަޅުގަނޑު މިހިރީ ވަރަށް އުފާވެފައި، ޑިސެމްބަރު މަހުގެ ދަތުރާ ބެހޭގޮތުން އިބޫ ބުންޏެވެ", "entities": [[0, 10, "LOC"], [218, 222, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 120, "text": "ހަވީރު މިރަށަށް އަންނަ ލޯންޗުތަކުގައި އަންނަނީ މާ ޚާއްސަ ބަޔަކީތަ", "entities": [[23, 37, "MISC"], [7, 15, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 121, "text": "ހަވީރުވާއިރަށް ތުނޑިއަށް އަންނަން ވެއްޖެވިއްޔަ، އަރޫގެ މަންމަ އަރޫ ހޯދާނެ މިހާރު މަށަށްހަމަ ޔަޤީން  ޔާޝާ މިހެން ބުނިތަނާ އަހަރެންގެ ފޯން ރިންގުވާންފެށިއެވެ", "entities": [[48, 54, "PER"], [62, 66, "PER"], [100, 104, "PER"], [132, 136, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 122, "text": "ހަމަ ހީވަނީ ޒަހުރާހެން ތަފާތެއް ނެތް", "entities": [[12, 22, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 123, "text": "ހަމަ ހޭގަ ހުންނައްޗޭ އަދި އަހުޒަމް ގެ މީހެއް އިނގޭ އެއީ", "entities": [[26, 34, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 125, "text": "ހަމަ ނިހާލްތަ ތިހެން ތިބުނީ ހުރިހާ އެއްޗެއް އެނގިހުރެވެސް ތިހެން ބުނީމަ އަހަރެން ހަމަ ހައިރާންވެއްޖެ ހީވޭތަ އަހަރެން އެތަނަށް ދާނެހެން…", "entities": [[5, 13, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 126, "text": "ހަމަ ރަނގަޅަށްވެސް އިނގޭނެ އަހަރެން އެއްގޮތަކަށްވެސް ތިކަހަލަ ކަންތަކަށް ޝައުގުވެރިކަން ނުހުންނަކަން އަހަރެން އެއްގޮތަކަށްވެސް ދަތުރު ދާހިތެއްނުވޭ ކައިޝް ފާޅުގަ އިންކާރު ކުރިއެވެ", "entities": [[147, 153, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 128, "text": "ހަމަ ބާއްވަންވީތަ ފޯން ޔަޤީންކޮށްލުމުގެ ގޮތުން ޝުދޫ އަނހާލިއެވެ", "entities": [[18, 22, "MISC"], [47, 51, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 130, "text": "ހަމަ ކުޑަ ކުޑަ ދޮނާއެއް ދޮނާހެން ހީވަނީ  ޔަޝްމީއަށް ބޭއިޙްތިޔާރުގައި ބުނެލެވުނެވެ ނިހާޝާގެ އެދޮންކަމާއި އެބުޅި އިސްތަށިކޮޅެވެ އެ ކަޅުކަންގަދަ ކަޅިއެވެ ހަމަ އެހިނިތުންވުމެވެ އެ މައުސޫމް ކުޑަ ކުޑަ ފުރާނަ އާ ދޭތެރޭ އެއްފަހަރުވެސް އޭނާއަށް ވިސްނާނުލެވުނީ ކީއްވެހެއްޔެވެ ނިހާޝާއަކީ އޭނާދެކެ މިދުނިޔެއިން އެންމެ ލޯބިވި އެކަކެވެ އަބަދުވެސް އޭނާގެ އުފަލާއި ހިތްހަމަޖެހުމަށް ވިސްނި މީހެވެ އެކަމަކު އޭނާއަށް ނިހާޝާއާއި ދޭތެރޭ ކަންތައް ކުރެވުނީ އެންމެ ރަނގަޅަށް ހެއްޔެވެ އޭނާގެ ހުރި ހަމައެކަނި ބޭބެއާއި ދޭތެރޭ އޭނާއަށް ކަންތައް ކުރެވުނީ ރަނގަޅަށް ހެއްޔެވެ އަމިއްލަ ހިތާމަތަކުގެ ތެރެއަށް އޭނާއަށް ގެނބުނުލެއް ބޮޑުކަމުން އޭނާގެ ބޭބެގެ ހިތާމަތަކެއްވެސް އޭނާއަކަށް ނުފެނުނެވެ އޭނާ އަކީ ކިހާ އަމިއްލަ އެދުން ބޮޑު މީހެއް ހެއްޔެވެ", "entities": [[41, 51, "PER"], [82, 90, "PER"], [268, 276, "PER"], [286, 298, "LOC"], [398, 406, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 131, "text": "ހަމަ އަހަރެން ހޯދަންތަ އައީ، ނުވާނެތީ ދޮގެއް ޔަޒާންއަށް ލައިބާ ދެއްކި ވާހަކައެއް ގަބޫލެއް ނުކުރެވުނެވެ", "entities": [[45, 55, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 134, "text": "ހަމަ އަސްލުވެސް އަހަންނަށް ޝުދޫ ދެކެ ވަރަށް ލޯބި ވެވިއްޖެ ނުފެނުނަސް، ބައްދަލުނުވިޔަސް، އަހަންނަށް ބައެއް ފަހަރު ހީވަނީ ޝުދޫއާއިއެކު އުޅެވޭހެން އަހަރެން އަސަރާއިއެކު ބުނީމެވެ", "entities": [[27, 31, "PER"], [120, 124, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 136, "text": "ހަމަ އަސްލުވެސްތަ އީމާންވެސް ބުންޏޭ ޢާޒިމް ވަރަށް ލައިކްވާނެޔޭ އަހަންނާއި ވާހަކަ ދައްކަން ދެން މިހާރު ކީއްތަ ތިކުރަނީ ޝިފާ އަނހާލިއެވެ", "entities": [[35, 42, "PER"], [117, 122, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 137, "text": "ހަމަ އަސްލުވެސްތަ ވަރަށް ރީތި ޝިފާ މިހާރު ޤަބޫލުކުރަން އިމާން ކާމިޔާބުކަން އަހަރެން އިމާން މޮޅު ކޮށްލީމެވެ", "entities": [[55, 61, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 138, "text": "ހަމަ އިރުއޮއްސޭ މަންޒަރު ބަލާލަން އައީ ރަށުގަ އުޅޭއިރު މިކަހަލަ ހަމަހިމޭން ތަނަކަށް އާދެވޭނީ އިންގޮތަށް އިނދެ ޝާޔަން ވާހަކަދެއްކިއެވެ", "entities": [[39, 45, "LOC"], [110, 116, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 142, "text": "ހަމަ އެކަނި ޑޭން ކުރަންވީ ކަމަކީ ރުޅި މައިތިރި ކުރުން އޭރުން އަންހެން ކުއްޖަކަށް ޑޭން ގެ އެއްވެސް ގޯސް ސިފައެއް ނުފެންނާނެ އެހެން ނޫނަސް އަލީޒާ އެހާވަރުން އުޅެންޏާ އޭނަގެ ހިތްހަމަޖައްސާދިނުމުގައި އޮތީ ކޮން ގެއްލުމެއް ޑޭން އާއި ވަރަށް ގުޅޭ ކުއްޖެއްނު ދޯ ކާމިޔާބުވާނެ އަހަންނަކަށް ހިޔެއްނުވޭ ލަނޑަކަށް ވާނެހެނެއް", "entities": [[12, 16, "PER"], [137, 143, "PER"], [217, 221, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 143, "text": "ހަމަ އެއްރަށެއް ދޯ އެކަމު ރަށް ބޮޑުކަމުން ނޭނގޭނެ އެއްރަށު ދެމީހުން ޖެހިފަ ވެއްޓުނަސް…", "entities": [[5, 15, "LOC"], [50, 58, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 144, "text": "ހަމަ އެގޮތަށް އަރީޝްއަށް އަރީޝްގެ މަންމަ އާއި ނުލާ އުޅެވިދާނެތަ ދީނުގައި މަންމަގެ ޙައިޞިއްޔަތު އެނގޭތަ އަހަރެންނަށްޓަކައި މަންމަ ދޫކޮއްލާފަ އައީމަ އިމްތިޙާނުން އަރީޝް ފާސްވާނެހެން ހީވޭތަ", "entities": [[13, 24, "PER"], [25, 33, "PER"], [160, 166, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 145, "text": "ހަމަ މިހާރު ނާހިދް ރަނގަޅު ކުރާށޭ", "entities": [[12, 18, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 146, "text": "ހަމަ މިހާރު ނުކުމޭ މިތަނުން މިބުނީނު ނުކުންނާށޭ ޝިރުހާން ރާއީގެ އަތުގަހިފާ ކޮޓަރިން ބޭރުކޮށްލިއެވެ", "entities": [[19, 27, "LOC"], [48, 56, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 147, "text": "ހަމަ މިހާރު ބައްޕި ދޫކޮށްލާ އެހެންނޫނީ ހުރިހާ އަނިޔާއެއްވާނީ މަންމިއަށް ރާއީ ހަކީމްބެ ކުރިމަތީ ހުއްޓިހުރެ ބުނެލިއެވެ ރާއީގެ ވާހަކައަށް ހަކީމްބެ ދިނީ ބީރު ކަންފަތެކެވެ ރާއީ ރުޅިއައިސްގެން ހަޅޭއްލަވައިގަތެވެ ފާޑު ފާޑުގެ އަޑު އަޑުން ގޮވަންފެށިއެވެ އިރުކޮޅަކުން ގެއްލިއްޖެއެވެ", "entities": [[77, 85, "PER"], [135, 143, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 148, "text": "ހަމަ މިހާރު ބުނޭ ހޭޒަލް ކޮބާ އެހެންނޫނީ އަނދާލާނަން", "entities": [[17, 23, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 152, "text": "ހަމަ ފޫހިވެގެން ނުކުމެލީ މާރަނގަޅަކަށްނު މިދިމާވީ ނުކުތީމަ ކައިޝް އާ ވެސް ދިމާވީއެއްނު  މަރީ ބުންޏެވެ", "entities": [[59, 65, "PER"], [88, 92, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 153, "text": "ހަމަ ދެންމެ މިއައީ ގެއަށް ދަބަސް ވައްޓާލިގޮތަށް މިއައީ ނީމް ދެކިލަން", "entities": [[55, 59, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 157, "text": "ހަމަ ތެދެއްތަ އަހަރެން ބަލިވެގެން ޑޮކްޓަރަށް ދައްކާކަށް ދުވަހަކުވެސް އޭނާއަކާއި ނުޖައްސަން ރަނގަޅަށް ވެއްޖެއްޔާ ތިފައިސާއަށްވެސް ކުރާނީ ތިކަން ކަންނޭނގޭ ސާމިޔާ ކިޔައި ދިނެވެ", "entities": [[112, 128, "MISC"], [153, 159, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 159, "text": "ހަމަ ޝާހިލްތަ ތިހެން ތިބުނަނީ  އަހަރެންނަށްވެސް އެނގެޔޭ ނީމްއަކީ ހުރިހާ ގޮތަކުންވެސް ވަރަށް ރަނގަޅު ކުއްޖެއްކަން އެކަމަކު ޝާހިލްއަކަށް ނުޖެހޭނެ ދޯ އޭނަ އާއި އަހަރެން އަޅާ ކިޔާކަށެއް އަހަރެން މިއީ ޝާހިލްގެ އަނބިމީހާ އެއީ ޝާހިލްއަށް ހިލޭ އަންހެނެއް", "entities": [[5, 11, "PER"], [56, 60, "PER"], [122, 134, "PER"], [196, 204, "PER"], [220, 230, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 161, "text": "ހަމައަސްލުތަ ދެން ކީއްވެ އަހަންނަށް ނޭނގުނީ  ނާޒް ގެ މޮޔަކަމާ ހުރެ ނާޒިމް ގާތަށް އަނެއްކާވެސް ހިނިއައެވެ", "entities": [[45, 49, "PER"], [67, 73, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 163, "text": "ހަމަތެދެއް އުޝާމް ހޫދުއަށް ފޮނުވީ ރޭޝަމްގެ ފޮޓޯއެއް ރޭޝަމް ބުރުގާ ނާޅާ އިން ފޮޓޯއެއް… މޮޑެލްކޮއްކޮއްފަ…", "entities": [[34, 42, "PER"], [52, 58, "PER"], [76, 84, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 164, "text": "ހަމަތެދެއްތަ އަލްހަމްދުލިﷲ ކިހާރަގަޅުދޯ އާޔަންވެސް ވަރަށް ބޭނުން ބައިވަރު ކުދިން އާޔަން ބުންޏެވެ", "entities": [[39, 50, "PER"], [81, 87, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 165, "text": "ހަމަތެދެއްތަ އެހެންވީމަ އަހަރެންނަށް ލިބޭނެ ދޯ ބާރަ ހާސް ރުފިޔާ މަހަކު", "entities": [[47, 63, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 166, "text": "ހަމަގައިމުވެސް ޝުރޫގެ ބައްޕައަކަށް ޝުރޫއަކާއި ނީދެވޭނެ ދެން ކީއްވެތަ ހިތްހަނުޖެހެންވީ ބުނަން ބޭނުންކޮންމެ އެއްޗެއް ފިރުޝާން ބުނާނެއެވެ", "entities": [[15, 21, "PER"], [115, 123, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 167, "text": "ހަދާނެ ގޮތެއް ހަދަން ރާނީ ޖޭމްސްބޮންޑަށް ދެއްވާފައި އޮންނަ ޒާތުގެ ލައިސަންސެއް  ސަމީރު ވިދާޅުވެ ދެއްވަފާނަންތޯ މީގެ އަސްލަކީ ކޮބައިކަން ވަރަށް މަޖާހެހެހެ", "entities": [[26, 40, "PER"], [80, 86, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 168, "text": "ހަދާން ކުރާތި މީގެ ފަހުން މިގެއަކަށް ވެސް މަފެންނަ ހިސާބަކަށްވެސް ނާންނާތިމަގޭ އަތުންފައިން ގޯސް ނެހެދެނީސް މިތަނުން ރައްކާވޭއަދި ބުނަން ތިހިރީވަރިކޮށްފަލައުހާ ގެކަންފަތަށް ހީވީ ހޮނު ގުގުރިއެއް އެޅިހެންނެވެ", "entities": [[26, 36, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 171, "text": "ހަލޯ  ސަފާ ބުންޏެވެ އާދައިގެ މަތީން ދައްކާ ވާހަކަތައް އާދިލް ދެއްކުމަށްފަހު މާދަން އަންނާނެ ކަމަށް ބުނެފަ ފޯން ބޭއްވިއެވެ", "entities": [[106, 110, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 173, "text": "ހަލޯ ނާޒިމް ކޮބާ ދައްތަ ދައްތަ މިހާރު ކިހިނެތް  އެއްނޭވާއިން ހުރިހާ ވާހަކައެއް ނާޒް އަހާލިއެވެ ނާޒިމްގެ ފަރާތުން އެއްވެސް ޖަވާބެއް ނުލިބުމުން ނާޒްގެ ހިތުގައި ބިރުވެރިކަމުގެ އޮއިވަރެއް ދެމިގެން ދިޔައެވެ އާއެކެވެ ފާއިޒާ މިދުނިޔެއާ ވަކިވެ ދިޔައީ އެވެ އެންމެންނާ ވަކިވެގެންނެވެ ދިމާވި ނުރައްކާތެރި އެކްސިޑެންޓް އެއްގެ ސަބަބުންނެވެ މަގުގެ ދެކޮޅު ބަލާ ނުލާ ހުރަސް ކުރި ވަގުތު ބާރު ދުވެލީގަ އައި ސައިކަލެއްގަ ޖެހި ވިއްސައިގެން ގޮސް މަގުގެ އަނެއްކޮޅުން އައި ޕިކަޕެއްގެ ދަށުވެފައެވެ", "entities": [[5, 11, "PER"], [79, 83, "PER"], [95, 103, "PER"], [142, 148, "PER"], [211, 217, "PER"], [389, 401, "MISC"], [449, 460, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 174, "text": "ހަލޯ ބޭބެ ކޮބާ މީޝަލް ސަލީމާ އަހާލިއެވެ", "entities": [[14, 22, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 175, "text": "ހަލޯ ކީކޭ ޔަޝް ހޫމް އޯކޭ ދާނަން ޓެން ހާއިރުން  ވަރަށް ކުރުކޮށް ފޯނަށް ޖަވާބުދިނުމަށްފަހު ނިހާ ފޯން ބޭއްވިއެވެ", "entities": [[10, 14, "PER"], [89, 93, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 176, "text": "ހަލޯ އަރޫ ކީކޭ ލޯބީ  ފައިޚާން އަހަރެންނާ ވާހަކަދައްކަން ފެށިއެވެ", "entities": [[5, 9, "PER"], [21, 29, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 177, "text": "ހަލޯ އަކީލް އަހަންނަށް އިނގޭ އަކީލް އަހަންނަށް ދެރަގޮތެއް ނަހަދާނެކަން އަކީލް ގެ މަންމަ ނާޒު އަށް ބުނަން އުޅުނު ޖުމްލަ ވެސް ފުރިހަމަ ކުރެވޭގޮތެއް ނުވިއެވެ އޭގެ ކުރިން އަކީލްގެ ރުޅިވެރިކަމުން ފުރިފަވާ އަޑު ނާޒުގެ ކަންފަތުގަ ގުގުމާލިއެވެ", "entities": [[4, 11, "PER"], [70, 77, "PER"], [167, 175, "PER"], [205, 211, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 178, "text": "ހަލޯ ފައިޚާން", "entities": [[5, 13, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 182, "text": "ހަލޯ ހަލޯ އަޑުއިވޭތަ ޝުދޫގެ ބަހަށް ސްކައިޕް ބޭނުންކޮށްގެން ވާހަކަ ދައްކަން ފެށީމެވެ", "entities": [[21, 27, "PER"], [35, 43, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 188, "text": "ހަލޯ ކޮބާ ތިކޮޅުގެ ކަންތައްތައް ކިހިނެއްތަ ބުރޯ ހުސެންގެ އަޑުއައެވެ", "entities": [[48, 56, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 190, "text": "ހަލޯ ފައީ   ހާއި ލޯބީ ކީއްކުރަނީ ފައިޙާން ވާހަކަދައްކަން ފެށިއެވެ  ކަމެއްނުކުރަން ކައިގެން މިއައީ ފައި ކައިފިންތަ", "entities": [[5, 9, "PER"], [32, 41, "PER"], [98, 102, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 191, "text": "ހަލޯ ފައީ ކީކޭ", "entities": [[5, 9, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 192, "text": "ހަލޯ ތިއި ލުހުޝާން ތޯ  ހައިކަލް ކޮށްލީ ސުވާލެކެވެ", "entities": [[10, 18, "PER"], [23, 31, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7261, "text": "ހޮނުއަޅައިގެން ބަންގްލަދޭޝް އިން 50 މީހުން މަރުވެއްޖެ", "entities": [[15, 27, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7262, "text": "މީޑިއާގެ މިނިވަން ކަމަށް ޖުޑިޝަރީން އިހްތިރާމް ކުރަންޖެހޭނެ: އުއްތަމަ ފަނޑިޔާރު", "entities": [[25, 35, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7264, "text": "ޔުވެންޓަސް އަށް ޖެހިޖެހިގެން ހަތަރު ވަނަ ތަށި، ހިގުއައިން އަށް ރެކޯޑެއް", "entities": [[0, 10, "ORG"], [47, 57, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7265, "text": "ކްރިމިނަލް ކޯޓަށް ނުވައްދަން ނިންމި މީޑިއާތަކަށް ދޮރު ހުޅުވާލައިފި", "entities": [[0, 17, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7268, "text": "އެފްއޭއެމްގެ ރައީސްކަމަށް ޓޮމް ކުރިމަތިލައްވައިފި", "entities": [[0, 12, "ORG"], [26, 30, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7269, "text": "އައިފޯނުގެ ހެޑްފޯނުން ކުރެވޭ 15 ކަމެއް", "entities": [[0, 10, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7271, "text": "ނިއު 4،000 ޑޮލަރުން ޖޫރިމަނާކޮށްފި", "entities": [[0, 4, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7272, "text": "އީރާނުން މި އަހަރު ހައްޖަށް މީހުން ނުފޮނުވުމަށް ނިންމައިފި", "entities": [[0, 8, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7273, "text": "ޖީއެމްއާރަށް އެއާޕޯޓް ދިނުމަކީ އިގްތިސާދީ ބޮޑު ޖަރީމާއެއް: ރައީސް", "entities": [[0, 12, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7274, "text": "ބޮޑު ކަންނެލީގެ މަސްވެރިކަމަށް ކޯޓާ ވިއްކަން ފަށަނީ", "entities": [[0, 15, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7275, "text": "11 އަހަރަށް ފަހު އާސެނަލަށް ދެ ވަނަ، ޓޮޓެންހަމަށް ވެންގާ ބައްޔެއް ނުކުރެވުނު", "entities": [[17, 27, "ORG"], [37, 49, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7276, "text": "ބީއެމްއެލްގެ އޭޓީއެމްތަކާއި އިންޓަނެޓް ބޭންކިން މެދުވެރިކޮށް ރިޗާޖު ނުކުރެވޭ ގޮތް ހަދައިފި", "entities": [[0, 12, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7277, "text": "އިންގްލެންޑަށް ޔޫރޯ ކާމިޔާބުކުރެވިދާނެ: އެރިކްސަން", "entities": [[0, 14, "ORG"], [40, 50, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7278, "text": "އަދީބުގެ ދިފާއުގައި 13 ހެކިވެރިއަކު ހުށަހަޅައިފި", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7279, "text": "ދަގަނޑޭ އާއި އިމްރާންގެ ތާއީދު ޓޮމް އަށް", "entities": [[0, 7, "PER"], [13, 23, "PER"], [31, 35, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7280, "text": "ރައީސަށް ގައުމު ހިންގަން އުނދަގޫ ކުރާނަމަ އެއީ ގައުމީ ކުށެއް: މިނިސްޓަރު ސައީދު", "entities": [[62, 79, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7281, "text": "މަންމަ އަށް އިހުތިރާމް އަދާކުރެއްވި ގޮތުން މޯދީ އަށް ތައުރީފް", "entities": [[43, 47, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7282, "text": "ހުޅުދު އާއި މީދޫގެ ނަރުދަމާ ނިޒާމު ބީލަމަށް ލައިފި", "entities": [[0, 6, "LOC"], [12, 18, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7283, "text": "ރައީސް ޔާމީން ވަޑައިގަންނަވާތީ ހޯރަފުށީގައި ސިޔާސީ މީހުންގެ ފޮޓޯ ބެހެއްޓުން މަނާ!", "entities": [[0, 13, "PER"], [31, 43, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7284, "text": "ޑެންގީ ހުން ޖެހިގެން 551 މީހުން ރިޕޯޓު ކޮޮށްފި", "entities": [[0, 6, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7285, "text": "ލަންކާ އަށް ކުރަމުންދާ ވިއްސާރާގައި 7،000 މީހުންނަށް އަސަަރުކޮށްފި", "entities": [[0, 6, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7286, "text": "ހާދަރު އަށް އިންތިޒާރު ކުރެވެނީ ކީއްވެ؟", "entities": [[0, 6, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7287, "text": "ކަށްބޯ ރަށް: ސިމްބޮލިކްގެ ތަފާތު ލަވަައެއް", "entities": [[13, 25, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7288, "text": "ރައީސް ޔާމީން ދޫވެހި ދޫކޮށްލައްވައި، ހ. ނޫފަރު މިލްކު ކުރައްވައިފި", "entities": [[0, 13, "PER"], [37, 46, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7289, "text": "ބޮލީވުޑްގެ އެކުވެރިންނަށް ޕްރީތީ ކައިވެނި ހަފުލާއެއް ބާއްވައިފި", "entities": [[0, 10, "ORG"], [25, 32, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7290, "text": "ހިމޭން ދުނިޔެއަކަށް ފަހު ސަޖުނާ ބިޒީ ވެއްޖެ، މިހާރު \"ހެޕީ\"", "entities": [[25, 31, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7292, "text": "އެސްޓީއޯއިން ރޯދައަށް ހާއްސަކޮށްގެން ފިޔާ، އަލުވި އަދި ބިސް ވިއްކަން ފަށައިފި", "entities": [[0, 12, "ORG"], [55, 59, "MISC"], [37, 41, "MISC"], [43, 49, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7294, "text": "ލަންކާގެ ކޮމާޝަލް ބޭންކާއި ޗަމްޕާގެ ޓްރީޓޮޕް ގުޅިގެން ހަދާ ބޭންކަށް ވިޔަފާރިކުރުމުގެ ހުއްދަ ދީފި", "entities": [[0, 8, "LOC"], [9, 26, "ORG"], [27, 44, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7295, "text": "ހިލޭ ކޯލް ކުރުމުގެ ފުރުސަތާއެކު އުރީދޫ ޑޭޓާ ޕެކޭޖުތަކަށް ބަދަލު ގެނެސްފި", "entities": [[31, 38, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7296, "text": "އިންގްލެންޑުގެ މޮޅު ކޯޗުގެ އެވޯޑް ރަނިއޭރީ އަށް", "entities": [[0, 14, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7297, "text": "ލެސްޓާއަށް ލީގު ހޯދޭނަމަ، އިންގްލެންޑަށް ޔޫރޯ ކާމިޔާބު ކުރެވޭނެ: ހޮޖްސަން", "entities": [[0, 10, "ORG"], [26, 40, "ORG"], [65, 73, "PER"], [41, 45, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7298, "text": "ޓީވީއެމްގެ \"އެންމެ އަލި ގަދަ ތަރި\" އަށް މި އަހަރު ބައި މިލިއަން", "entities": [[0, 10, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7299, "text": "މާޒިޔާ މެޗަކީ ޓީމުގެ ފެންވަރު ވަޒަންކޮށްލަން ލިބޭ ފުރުސަތެއް: ވެލެންސިއާ", "entities": [[0, 6, "ORG"], [62, 72, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7300, "text": "ކުޅުދުއްފުއްޓާއި ފުނަދޫ އެއާޕޯޓް އަޅަން ބިން ހިއްކާނެ ބަޔަކު ހޯދަން އަލުން ބީލަމަށް", "entities": [[0, 16, "LOC"], [17, 23, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7306, "text": "ގާޑިއޯލާ އެންމެ ބޭނުން ފަސް ކުޅުންތެރިން", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7307, "text": "އަޅުގަނޑުމެން އެއް ކުރާނެ އެއްޗެއް ނެތް، ވައްކަން ކުރުމުގެ ބޭނުމެއް ނެތް: ސިޔާމް", "entities": [[73, 80, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7308, "text": "ޕްރިޔަންކާ \"ބޭވޮޗް\" ގެ ޝޫޓިން ނިންމާލައިފި", "entities": [[0, 10, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7309, "text": "ކޮޕާ އެމެރިކާ އަށް ވުރެ އޮލިމްޕިކް ގޯލްޑް މާ މުހިންމު: ނޭމާ", "entities": [[0, 13, "MISC"], [55, 59, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7310, "text": "ފެންޓާސްޓިކް ފޯ 2 ކަމުދާ ފިލްމަކަށް ހަދާނަން: ސައިމަން", "entities": [[0, 17, "MISC"], [46, 54, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7311, "text": "އޯގަސްޓްގައި ގެލެކްސީ ނޯޓް 6 ދައްކާލަފާނެ ކަމަށް ބުނަން ފަށައިފި", "entities": [[13, 28, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7312, "text": "ނާފިޒް އަތުން 35،000 ޑޮލަރު ހޯދަން ކުރީގެ މެމްބަރު ނާޒިމް ދައުވާކޮށްފި", "entities": [[0, 6, "PER"], [51, 57, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7313, "text": "ސްޕީލްބާގާއި ސްކޮސިސް އަށް ބިނޯޝޭގެ މެސެޖެއް", "entities": [[0, 12, "PER"], [27, 35, "PER"], [13, 21, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7314, "text": "އައްޑު އާއި ފުވައްމުލަކުގެ ކުނި މެނެޖް ކުރުން އެމްއާރްޑީސީ އަށް", "entities": [[0, 6, "LOC"], [12, 26, "LOC"], [45, 58, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7316, "text": "ދިރާގުން ގެސްޓް ހައުސްތަކަށް ހާއްސަ އިންޓަނެޓް ޕެކޭޖުތަކެއް ތައާރަފް ކޮށްފި", "entities": [[0, 8, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7317, "text": "ގެޓްސްޓް ލޯނު ލިބުނު 10 މީހަކު ކާމިޔާބު ކަމާއެކު ކުރިއަށް އެބަދޭ: މިނިސްޓްރީ", "entities": [[0, 13, "MISC"], [66, 76, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7319, "text": "ހުޅުމާލޭގެ ޝޮޕިން މޯލްގެ ފިހާރަތައް ކުއްޔަށް ހިފި ފަރާތްތަކާއެކު ސޮއިކޮށްފި", "entities": [[0, 10, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7321, "text": "އެފްއޭއެމްގެ އިސް ތިން މަގާމް ގައުމީ ޓީމުގެ ކުރީގެ ކުޅުންތެރިންނަށް!", "entities": [[0, 12, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7323, "text": "ވެލެންސިއާ ބަލިކޮށް މާޒިޔާ ހަމަޖެހިލައިފި", "entities": [[0, 10, "ORG"], [20, 26, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7324, "text": "ރާއްޖޭން ގުޅުން ކަނޑާލި ފުރަތަމަ ގައުމަކަށް އީރާން", "entities": [[0, 8, "LOC"], [44, 50, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7326, "text": "އީގަލްސް އަތުން ބަލިވެ ވިކްޓަރީ އަށް އިތުރު ޕްރެޝަރެއް", "entities": [[0, 8, "ORG"], [23, 31, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7328, "text": "ގެސްޓޭޝަނަލް ޑައިބެޓީޒް ހުންނަ މައިންނަށް ލިބޭ ދަރިންނަށް ފަލަބަލި ޖެހޭތަ؟", "entities": [[0, 23, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7329, "text": "ސެމްސަންގް ސްމާޓް ވޮޗު ޕްރޮޖެކްޓަރަކަށް ވަނީ", "entities": [[0, 10, "ORG"], [11, 22, "MISC"], [23, 39, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7330, "text": "އެޕަލް އިން މި އަހަރު ތިން ވައްތަރެއްގެ ފޯނު ނެރެފާނެ", "entities": [[0, 6, "ORG"], [40, 44, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7331, "text": "ފޭސްބުކް ފޮޓޯ، ވީޑިއޯ އަށް ސައުންޑްޓްރެކް ލެވޭ ގޮތް ހަދަނީ", "entities": [[0, 8, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7332, "text": "މިިދިޔަ އަހަރުގެ ހިތްވަރު އަލުން ނެރެން ބޭނުން: ނިޒާމް", "entities": [[48, 54, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7333, "text": "ރިިޔާޒު އަތުން ހަތަރު ލައްކަ ރުފިޔާ ހޯދަން ނާޒިމް ދައުވާކޮށްފި", "entities": [[0, 7, "PER"], [43, 49, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7334, "text": "ދައުލަތުގެ ބިންތަކުގައި ހުރި ޕާޓީތަކުގެ ޖަގަހަތައް ރޫޅާލަން ފަށައިފި", "entities": [[0, 10, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7336, "text": "މީޑިއާނެޓްގެ ރޯދަ ހަދިޔާ އަކީ ތުރުކީ ދަތުރެއް", "entities": [[0, 12, "ORG"], [30, 36, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7337, "text": "ބޯކޮށް ވާރޭވެހި، ތިމަރަފުށީގެ ބޮޑު ބައެއް ފެނު އަޑީގައި", "entities": [[17, 29, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7338, "text": "ލަންކާ އަށް ކުރި ވިއްސާރައިގައި ބިންގަނޑު ފައިބައި، 16 މީހެއްގެ ހަށިގަނޑު ނަގައިފި", "entities": [[0, 6, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7339, "text": "ސަލްމާން އޫލިއާއާ ކައިވެނި ކުރާނެތަ؟", "entities": [[0, 8, "PER"], [9, 17, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7340, "text": "ފެން ހޯދަން އުޅުމުގެ ތެރޭގައި އިންޑިއާ އިން ފަސް މީހުން މަރުވެއްޖެ", "entities": [[29, 38, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7341, "text": "ޖަގަހަތައް ރޫޅާލަން ފެށުމުން އެމްޑީޕީން ރުޅިގަދަވެެެއްޖެ", "entities": [[29, 39, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7342, "text": "ސްޓެލްކޯގެ ޗެއާމަންކަމުން އަފީފް ވަކިކޮށްފި", "entities": [[0, 10, "ORG"], [25, 32, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7343, "text": "އޮއިއްޓެއަށް ފަހުގެ އިންޒާރު، ހާޒިރުނުވެއްޖެނަމަ ދައުވާ ކުރަނީ", "entities": [[0, 12, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7344, "text": "އަނިލް ކަޕޫރު އަސްލު ބަފާބެއަކަށް ވަނީ", "entities": [[0, 13, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7345, "text": "ނަރުގިސް އާއި އަހަންނަކީ އަދިވެސް ރައްޓެހިން: އުދޭ", "entities": [[0, 8, "PER"], [46, 50, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7346, "text": "ބިޕާޝާ އާއި ކަރަންގެ ކައިވެނި މުޅި އުމުރަށް ދެމެހެއްޓިދާނެބާ؟", "entities": [[0, 6, "PER"], [12, 20, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7348, "text": "އައްޑޫގެ ފްލެޓްތަކަށް އަންނަ މަހު ފުރުސަތު ހުޅުވާލަނީ", "entities": [[0, 8, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7350, "text": "އުނދަގޫ ފައްތަރެއްގައި އޮތް ނިއު އަށް ބީޖީ އަތުން ޕޮއިންޓެއް", "entities": [[28, 32, "ORG"], [38, 42, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7352, "text": "އަދީބާއި ޒިޔަތާއި ހާމިދުގެ ވަކީލުންނަށް ގާޒީގެ އިންޒާރެއް!", "entities": [[0, 8, "PER"], [9, 17, "PER"], [18, 26, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7353, "text": "69 މީހުންނާ އެކު ދަތުރުކުރި މިސްރުގެ ބޯޓެއް ގެއްލިއްޖެ", "entities": [[28, 36, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7355, "text": "ޖަރީމާއަކީ އެއާޕޯޓް ޖީއެމްއާރަށް ދިނުމެއް ނޫން، އަތުލުން: އެމްޑީޕީ", "entities": [[20, 32, "ORG"], [58, 66, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7356, "text": "ސަލްމާން ޚާން އިއުލިއާ ވަންތޫރާ ކައިވެނި ކުރަނީ!", "entities": [[0, 14, "PER"], [14, 31, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7357, "text": "ފެންބޮޑުވުމުގައި ލަންކާ އިން 37 މީހުން މަރުވެއްޖެ", "entities": [[17, 23, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7358, "text": "ހިބަޅިދޫއާ ހަވާލުވި ކުންފުނީގައި އޮތް އައްލާމްގެ ހިއްސާ އަތުލަން އަމުރުކޮށްފި", "entities": [[0, 10, "LOC"], [38, 48, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7359, "text": "އަހަންނަކީ ނަސީބު ދެރަ މީހެއް ނޫން: ކްލޮޕް", "entities": [[36, 42, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7360, "text": "ކުޑަ ވަގުތުކޮޅެއްގައި މާލެ އަށް 91 މިލިމީޓަރުގެ ވާރޭ ވެހި ފެންބޮޑުވެއްޖެ", "entities": [[22, 26, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7361, "text": "ޑިސްކައުންޓާއި އަގުހުރި އިނާމުތަކާ އެކު ލެކިއުޓް ލައިފްސްޓައިލް އިލެކްޓްރޯނިކްސް ރޯދަ ޕްރޮމޯޝަން", "entities": [[40, 48, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7362, "text": "ބީއެމްއެލްގެ ރޯދަ ހަދިޔާއެއް: ކްރެޑިޓަށް މުދާ ގަނެވޭ ސްކީމް ރަށްރަށަށް", "entities": [[0, 12, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7363, "text": "ޓޮމްގެ އެކްސްކޯގައި ނާޒިމާ އާއި ޝަކީބް އަދި އައްސަދު", "entities": [[0, 6, "PER"], [20, 26, "PER"], [32, 38, "PER"], [7, 19, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7364, "text": "ޔުނައިޓެޑުގެ ކޯޗުކަމުން ވެން ހާލް ވަކިކުރި ފަސް ސަބަބު", "entities": [[0, 12, "ORG"], [24, 33, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7365, "text": "ނާޒިމްގެ ކޮޓަރީގައި ފިސްތޯލަ ބޭއްވީ ކާކުކަން ހޯދިއްޖެ: ނާޒިމްގެ ވަކީލުން", "entities": [[0, 8, "PER"], [19, 28, "MISC"], [55, 63, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7366, "text": "އިންޑިއާގެ އުތުރުގެ ސްޓޭޓެއްގެ އިންތިޚާބު ފުރަތަމަ ފަހަރަށް ބީޖޭޕީ އަށް", "entities": [[0, 10, "PER"], [60, 71, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7367, "text": "އާތިޔާގެ ދެވަނަ ފިލްމަކީ ބަދްލާ\" ތަ؟", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7368, "text": "ހައްޖު ކޯޕަރޭޝަނުގެ \"މުވައްޒަފުންގެ ސްކީމް\"ގައި ދިރާގުން ބައިވެރިވެއްޖެ", "entities": [[0, 19, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7369, "text": "އިންޑިއާ މީހަކު 72 އަހަރުގައި މަންމައަކަށް ވެއްޖެ", "entities": [[0, 9, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7370, "text": "ލ. އަތޮޅުގައި ދެ ރިސޯޓް ތަރައްގީ ކުރަން ފުރުސަތު ހުޅުވާލައިފި", "entities": [[0, 13, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7371, "text": "ސަރަބްޖީތު ޕްރެމިއާގައި އަބީޝެކް އައިޝްވަރިޔާ ދެކެ ރުޅިއައިތަ؟", "entities": [[24, 32, "PER"], [33, 45, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7372, "text": "އެމްޓީޑީސީގެ ހިއްސާދާރުން މިފަހަރު ވެސް ހުސް އަތާ ގެއަށް!", "entities": [[0, 12, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7373, "text": "ރޮކް އާއި ކެވިން ބެލުންތެރިން މި ފަހަރު ހެއްވާލާނެ", "entities": [[0, 4, "PER"], [10, 16, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7374, "text": "އީވޯ ގެ ޝޯ ރޫމެއް މަރަދޫފޭދޫގައި ހުޅުވައިފި", "entities": [[0, 4, "ORG"], [18, 32, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7375, "text": "އިންސްޓަގްރާމް ފޮޓޯތައް ފުރިހަމަކޮށްލަން ހިނގާ", "entities": [[0, 14, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7376, "text": "ތޫފާން \"ރޯނުން\" ސަލާމަތްވުމަށް ބަންގްލަދޭޝްގެ ބައި މިލިއަން މީހުން ރައްކާތެރިކަމުގެ ހިސާބުތަކަށް", "entities": [[30, 45, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7377, "text": "ވިވާގެ ބަތަލާ އަމްރިތާ ރާއޯ ކައިވެނިކޮށްފި", "entities": [[14, 27, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7378, "text": "އެއާޕޯޓަށް ބޮޑު ބަދަލެއް ގެންނަން ސައޫދީ ބިންލާދިން ގްރޫޕާ ހަވާލުކޮށްފި", "entities": [[34, 40, "LOC"], [41, 58, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7380, "text": "އެހާ އަވަހަށް ކައިވެނި ކުރާކަށް ނޫޅެން: ސަލްމާންގެ ލޯބިވެރިޔާ", "entities": [[40, 50, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7381, "text": "ފެންބޮޑުވުުމުގައި ލަންކާ އިން މީހުން މަރުވި އަދަދު 71 އަށް، ބޭރުގެ އެހީ ލިބެން ފަށައިފި", "entities": [[18, 24, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7382, "text": "ހޫނުމިން 51 ޑިގްރީ ސެލްސިއަސް އަށް، މިއީ އިންޑިއާ އަށް ރެކޯޑެއް", "entities": [[41, 49, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7384, "text": "ސުޝާންތު އާއި ކްރީތީ ސަނަންގެ ގުޅުން ބަދަހިވަނީ!", "entities": [[0, 8, "PER"], [14, 20, "PER"], [21, 29, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7385, "text": "މާލޭގެ ކަނޑު ތޮއްޓަށް ބޮޑެތި ބަދަލުތަކެއް: މާލެ ހިމާޔަތް ކުރެވޭނެތަ؟", "entities": [[0, 6, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7387, "text": "އިންޑިއާ ސިލްސިލާތަކަށްވުރެ ޕާކިސްތާން ސިލްސިލާތައް މޮޅުވެފައި ރީތި", "entities": [[0, 8, "LOC"], [28, 38, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7388, "text": "ޔުނައިޓެޑުން އާސެނަލްގެ އެފްއޭ ކަޕް ރެކޯޑާ ހަމަކޮށްފި", "entities": [[0, 12, "ORG"], [13, 23, "ORG"], [24, 35, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7389, "text": "ކަންގަނާ އުމުރު ހަގުކޮށްގެން އުޅޭކަން ފަޅާ އަރައިފި", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7390, "text": "ދަރަނި ބޮޑުކުރަނީ އެނގި ތިބެގެން: ޝައިނީ", "entities": [[34, 40, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7391, "text": "ދަޅުގައި ބަންދުކޮށްގެން މިނިމަސް ވިއްކާކަމުގެ ތުހުމަތު ޗައިނާ އިން ދޮގުކޮށްފި", "entities": [[55, 61, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7392, "text": "ޔުވެންޓަސް އަށް އިޓަލީ ފުޓްބޯޅައިގެ ހާއްސަ ރެކޯޑެއް", "entities": [[0, 10, "ORG"], [16, 22, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7393, "text": "ކޭންސް ފެސްޓިވަލްގައި ހޮލީވުޑް ތަރިންނަށް ވުރެ އަމާލް ކްލޫނީ ވިދާލި", "entities": [[0, 21, "MISC"], [47, 60, "PER"], [22, 30, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7394, "text": "މަރުވި ފަސިންޖަރުންގެ އާއިލާތަކުން ޕުޓިންގެ އަތުން ބަދަލު ހޯދަން އެދިއްޖެ", "entities": [[35, 43, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7395, "text": "ޕޯލްގެ ހަނދާންތަކާ އެކު \"ފާސްޓް އެންޑް ފިއުރިއަސް 8\" ކުރިއަށް", "entities": [[0, 6, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7397, "text": "17 އަހަރު، އިމްރާން، ދެން ކާކު؟", "entities": [[11, 19, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7398, "text": "ބޯޓު ވެއްޓުމުގައި ބުރަވެވޭ ވަކި ތިއަރީއެއް ނެތް: މިސްރުގެ ރައީސް", "entities": [[49, 64, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7399, "text": "ލަންކާގައި ހާލުގައި ޖެހިފައިވާ މީހުންނަށް ރާއްޖޭން އެހީވަނީ", "entities": [[0, 10, "LOC"], [42, 50, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7402, "text": "އާ ޓާމިނަލް، ރާއްޖޭގެ އެންމެ ބޮޑު މަޝްރޫއު އަށް ވީ ކީއްވެ؟", "entities": [[13, 21, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7404, "text": "ނާޒިމްގެ އިިސްތިއުނާފް މައްސަލަ އަނެއްކާވެސް ސުޕްރީމް ކޯޓަށް", "entities": [[0, 8, "PER"], [45, 60, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7405, "text": "ނަދާލުގެ މަރުގެ މައްސަލާގައި ހައްޔަރުކުރި ފަސް މީހުން ދޫކޮށްލައިފި", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7406, "text": "ޝާހްރުކްގެ ދަރިފުޅު އާރްޔާން އާއި އަމީތާބުގެ ކާފަދަރިފުޅު ނަވްޔާ ގްރެޖުއޭޓްވެއްޖެ", "entities": [[0, 10, "PER"], [34, 44, "PER"], [58, 64, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7407, "text": "ރިތިކްއާ ސުލްހަވާކަށް ފުރުސަތެއް ނެތް: ސުޒާން", "entities": [[0, 8, "PER"], [39, 45, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7408, "text": "ފަލުއްޖާ ހިފުމުގެ އޮޕަރޭޝަން އިރާގު ސިފައިން ފަށަނީ", "entities": [[0, 8, "PER"], [29, 35, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7409, "text": "އާރާދިޔާ ވިހެއީ އެހެން މީހުން ލައްވާ ބައްލާކަށް ނޫން: އައިޝްވަރިޔާ", "entities": [[54, 66, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7410, "text": "ތައިލަންޑް ސްކޫލެއްގައި ހިނގި އަލިފާނުގެ ހާދިސާއެއްގައި 17 ކުދިން މަރުވެއްޖެ", "entities": [[0, 10, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7411, "text": "އަދީބާއި ދެ ބޮޑީގާޑުން ދިފާއުގައި ހެކި ހުށަހަޅަން ފަހު ފުރުސަތު ދީފި", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7412, "text": "25 އަހަރު ތެރޭ ލަންކާ އަށް ކުރި އެންމެ ބޮޑު ވިއްސާރަ", "entities": [[15, 21, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7413, "text": "ރާއްޖެ އިން ލަންކާ އަށް 35،000 ޑޮލަރު ހަދިޔާކޮށްފި", "entities": [[0, 6, "LOC"], [12, 18, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7415, "text": "ނަހުލާގެ \"4426\" އޮކްޓޯބަރު 18 ގައި ސިނަމާ އަށް", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7416, "text": "ދިވެއްސެއްގެ ނޫ ކަޅި: ކިހިނެއްވާ ކަމެއް؟", "entities": [[13, 20, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7417, "text": "ފަނޑިޔާރު ޝުޖާއު ހައި ކޯޓުގެ ދެކުނު ގޮތްޕަށް ބަދަލުުކޮށްފި", "entities": [[0, 16, "PER"], [17, 28, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7418, "text": "ރޯދަމަހަށް ހާއްސަކޮށް އިސްލާމިކް މިނިސްޓްރީން 10 ކަމެއް ކުރަނީ", "entities": [[22, 45, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7419, "text": "ޔޫސޭގެ \"ދިރިއުޅުމަކީ މިއީބާ\" މި ފަހަރު ޗެނަލް 13 އަށް", "entities": [[0, 6, "PER"], [8, 27, "MISC"], [39, 48, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7420, "text": "އަންހެން \"ވުލްވެރިން\"އެއް ފެނިދާނެ!", "entities": [[10, 20, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7421, "text": "ސީރިއާގައި އައިއެސް އިން ވަރުގަދަ ހަމަލާތަކެއްދީ 78 މީހުން މަރާލައިފި", "entities": [[0, 10, "LOC"], [11, 19, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7422, "text": "އީވާ ލޮންގޯރިއާ އަނެއްކާ ވެސް ކައިވެނިކޮށްފި", "entities": [[0, 15, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7423, "text": "ޕްރިމިއާ ލީގުގެ އެންމެ މަގުބޫލު ބްރޭންޑަކަށް އޮޒިލް", "entities": [[0, 15, "MISC"], [45, 51, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7424, "text": "އެސްޓީއޯގެ އޭޖީއެމް ޖޫން ހަތަރެއްގައި ބާއްވަނީ", "entities": [[0, 10, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7425, "text": "ތެޔޮ ރައްކާކުރާނެ ތަނެއް އުތުރާއި ދެކުނުގައި އެސްޓީއޯ އިން ހަދަނީ", "entities": [[45, 53, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7427, "text": "މަހްފޫޒަށް ހަމަލާ ދިނީ ދެ މީހަކު ވެގެން އޭނާ އަށް ފާރަލުމަށް ފަހު: ދައުލަތް", "entities": [[0, 10, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7428, "text": "ޗެމްޕިއަންސް ލީގު ނުލިބުނަސް މިއީ ކާމިޔާބު ސީޒަނެއް: އެންރީކޭ", "entities": [[0, 17, "MISC"], [52, 61, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7429, "text": "އައިހެވަން މަޝްރޫއު ހަގީގަތަކަށް ހެދުމަށް، މި އަހަރު ބިން ހިއްކަން ފަށާނެ: ރައީސް", "entities": [[0, 10, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7430, "text": "ޣައްދާރުވާ ބަޔަކު ރާއްޖެ ހުތުރު ގޮތަކަށް ސިފަކުރާތީ އެކަމުގެ ހިތި ލިބޭ: ރައީސް", "entities": [[18, 24, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7432, "text": "ކާންސް ފެސްޓިވަލްގެ ހިތްގައިމު ހެދުންތައް", "entities": [[0, 19, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7433, "text": "އިޓަލީ ސްކޮޑުން ޕިރްލޯ އާއި ބަލޮޓެލީ އަށް ޖާގައެއް ނެތް", "entities": [[0, 6, "LOC"], [16, 22, "PER"], [28, 36, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7434, "text": "ދައުލަތުުގެ ސިއްރު ހެކިންގެ މައުލޫމާތު އެނގޭ: މުހުތާޒް", "entities": [[46, 54, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7435, "text": "މިސްރުގެ މާލީ ސިޔާސަތަށް ފާޑުކިޔާތީ މަޖިލިސް މެމްބަރުންނަށް އިންޒާރު ދީފި", "entities": [[0, 8, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7436, "text": "މީހެއްގެ މަރުގެ ތުހުމަތުގައި ލަންކާ ފުލުހުންގެ ކުރީގެ ވެރިޔާ ހައްޔަރުކޮށްފި", "entities": [[29, 35, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7439, "text": "މައިގްރެއިން ހުންނަ އަންހެނުންނަށް ހިތުގެ ބަލީގެ ނުރައްކާ އިތުރު", "entities": [[0, 12, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7440, "text": "ރެހެންދި ފްލެޓް ގަތުމުގެ ފުރުސަތު އަދިވެސް އެބައޮތް", "entities": [[0, 15, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7441, "text": "ފަގީރަކަށް ހެދިގެން ސޯނޫ ނިގަމް މަގުމަތީގައި", "entities": [[20, 31, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7442, "text": "ވަހީދާ ރަހްމާންގެ ދަރިފުޅު ބޫޓާން ކުއްޖަކާ ކައިވެނި ކުރަނީ", "entities": [[0, 17, "PER"], [27, 33, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7443, "text": "ކެޓުރީނާ އާއި ރަންބީރު އެކުގައި ދެން ފިލްމެއް ކުޅެފާނެބާ؟", "entities": [[0, 8, "PER"], [14, 22, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7444, "text": "ރާބްތާގައި ދީޕިކާ ޕަދުކޯންގެ ޚާއްސަ ލަވައެއް", "entities": [[11, 28, "PER"], [0, 10, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7445, "text": "އެލައިޑްގެ ފައިސާތަކަކަށް ހިޔާނަތްތެރިވި މައްސަލައެއް ބަލަން ފަށައިފި", "entities": [[0, 10, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7447, "text": "ތާލިބާނުންގެ ލީޑަރު މަރާލީ އެއީ ބޮޑުވެގެންވާ ނުރައްކަލަކަށް ވާތީ: ޕެންޓަގަން", "entities": [[0, 12, "ORG"], [66, 76, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7448, "text": "އެންޖެލީނާ އިނގިރޭސި ޔުނިވަސިޓީއެއްގެ ލެކްޗަރާއަކަށް", "entities": [[0, 10, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7450, "text": "ބުރުންޏަށް 7000 ރާގޮނޑި، ލައްކައެއްހާ ރުފިޔާގެ އާމްދަނީއެއް!", "entities": [[0, 10, "LOC"], [16, 23, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7451, "text": "ޝައްމޫން އެއް ފިލްމަށް ފަހު \"ގެއްލިފައި\"", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7452, "text": "އިދިކޮޅު މީހުންނަށް އަދަބު ދިނުމަށް އިންޑިއާ އިން ދަނީ ކުރީގެ ގާނޫނުތައް ބޭނުން ކުރަމުން: އެޗްއާރުޑަބްލިއު", "entities": [[35, 44, "LOC"], [90, 106, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7453, "text": "ފަޔާޒުގެ ޝަރީއަތުގައި ސިފައިންގެ ވެރިންގެ ހެކިބަސް ނުނަގަން ނިންމައިފި", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7455, "text": "ކޮރަޕްޝަން މައްސަލައިގައި ފީފާގެ އެކްޓިން ސެކްރެޓަރީ ޖެނެރަލް ވަކިކޮށްފި", "entities": [[26, 32, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7457, "text": "ބޮޓްސްވާނާގައި ތިބި ޒުވާން އެތުލީޓުން ވިދަން ފަށައިފި", "entities": [[0, 14, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7458, "text": "ނިހާންގެ ޝަރީއަތުގައި ދެ ފަރާތުން ވެސް ގިނަ ހެކިތަކެއް ހުށަހަޅައިފި", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7459, "text": "މަގުތަކުގައި މުޒާހަރާ ކުރުން މަނާކުރަނީ މީހުންނަށް ދަތިވާތީ: އުމަރު", "entities": [[61, 67, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7460, "text": "ވާށޭ މަށާއެކީ ލަންކާގައި އަޅުވަނީ", "entities": [[0, 13, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7461, "text": "ޕީލް އޯފް ލިޕްސްޓެއިންގެ އަޖުމަ ބަލާލިންތަ؟", "entities": [[0, 24, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7462, "text": "ފެނަކަ އަށް \"ފަންސަހައްޓި\"", "entities": [[0, 6, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7463, "text": "އަނަންތު އަމްބާނީގެ ބަރުދަނުން 108 ކިލޯ ލުއިކުރިގޮތް", "entities": [[0, 19, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7464, "text": "މިހާރު ނޫހާއި ވެބްސައިޓް ލޯންޗުކޮށްފި", "entities": [[0, 24, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7465, "text": "ޒީރޯ ޑިގްރީ ނާޝިދަށް ޖުލައި 14 ގައި ޓްރިބިއުޓް ޝޯއެއް", "entities": [[0, 11, "ORG"], [12, 20, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7467, "text": "ސީރިއާގެ ވައިގެ މަރުކަޒަކަށް އައިއެސް އިން ވަރުގަދަ ހަމަލާއެއް ދީފި", "entities": [[0, 8, "LOC"], [29, 37, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7469, "text": "އީރާނުގެ ހައްޖު ވަފުދެއް ސައުދީ އަށް ފޮނުވައިފި", "entities": [[0, 8, "LOC"], [25, 31, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7470, "text": "އަނިޔާއާ ހެދި ދަގަނޑޭ ޕީޑީއާރްއެމް ދޫކޮށްލައިފި", "entities": [[14, 21, "PER"], [22, 34, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7471, "text": "ސުނީތާގެ ހަދިޔާއެއް 28 ގައި، އިންތިޒާރުކޮށްލާ", "entities": [[0, 8, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7472, "text": "ޒާހިރު ނަސީރު އަވަހާރަވެއްޖެ", "entities": [[0, 13, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7474, "text": "ޒާހިރު ނަސީރު: ގައުމީ ޚިދުމަތުގައި ދެވަނައެއް ނެތް", "entities": [[0, 13, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7475, "text": "ފަރްދީން ޚާން މާބޮޑަށް ފަލަވުމުން މަލާމާތްކުރާ މީހުން ގިނަވެއްޖެ", "entities": [[0, 13, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7476, "text": "ޖަރުމަނު ލީގުގެ ދެ ވަނަ ކީޕަރު ކާރިއަސް ލިވަޕޫލަށް", "entities": [[0, 8, "LOC"], [31, 39, "PER"], [40, 50, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7477, "text": "ހީރޯޝީމަ ބޮމުގެ ހަމަލާ އަށް އޮބާމާ މައާފަށް އެދިވަޑައެއް ނުގަންނަވާނެ", "entities": [[0, 16, "MISC"], [28, 34, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7478, "text": "ތިން ގަޑިއިރު ތެރޭ ޖަޕާނުގެ އޭޓީއެމްތަކުން 13 މިލިއަން ޑޮލަރު ވަަގަށް ނަގައިފި", "entities": [[19, 27, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7479, "text": "ގާޑިއޯލާ އިނގިރޭސި ފުޓްބޯޅަ ބަދަލުކޮށްލާނެ: ޒަވީ", "entities": [[0, 8, "PER"], [44, 48, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7480, "text": "ރާއްޖޭގެ އަގު ވައްޓާލާ މީހުންނާ މެދު ހަރުކަށި ފިޔަވަޅު އަޅަނީ", "entities": [[0, 8, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7481, "text": "ވައިޓްވައިން ބޭނުންކޮށްގެން ހަދާފައި ހުރި ސޯސްފުޅިތަކެއް ވިއްކަމުން ދަނިކޮށް ހޯދައިފި", "entities": [[0, 12, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7482, "text": "ލަވަކިޔުންތެރިޔާ އަރިޖީތު ސިންގް ސަލްމާން ޚާނަށް އާދޭސްކުރަނީ!", "entities": [[17, 32, "PER"], [33, 48, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7483, "text": "ވޮޝިންޓަން ޕްރައިމަރީ ކާމިޔާބުކުރައްވާ ޓްރަމްޕް ނޮމިނޭޝަނާ ގާތަށް", "entities": [[0, 10, "LOC"], [39, 47, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7485, "text": "އިސްލާމީ މަރުކަޒުގެ ވަށައިގެން މާބްލް، ވަރަށް ޗާލު ވާނެ", "entities": [[0, 19, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7487, "text": "ފަތުހު ޖަމާއަތުން ނެގި ލޯނެއް ނުދައްކައިފި ނަމަ ގެއެއް ވިއްކާލަން ހުއްދަ ދީފި", "entities": [[0, 17, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7489, "text": "ތާލިބާނުން އާ ލީޑަރަކު ހަމަޖައްސައިފި", "entities": [[0, 10, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7490, "text": "އަމިއްލަ ބަޔަކު އައްޑޫގައި ސޯލާ ޕެނަލް ހަރުކޮށް ދޭން ފަށައިފި", "entities": [[16, 26, "LOC"], [27, 38, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7492, "text": "އިރާގުގެ ފަލުއްޖާގައި އާއްމުންގެ 50،000 މީހުން ތާށިވެފައި", "entities": [[0, 21, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7493, "text": "މަހާތުމާ ގާނދީގެ ކާފަދަރިއެއް ގެދޮރު ނެތް މުސްކުޅިން ބައިތިއްބާ ތަނެއްގައި!", "entities": [[0, 16, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7494, "text": "20 މީހުން ނުކުމެ 30،000 މީހުންގެ ހައްގަށް ހުރަހެއް ނޭޅޭނެ: އުމަރު", "entities": [[59, 65, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7495, "text": "ތިމަރަފުށި އާންމު ހާލަތަކަށް، އެސެސްމަންޓް ރިޕޯޓު ޑިފެންސަށް ފޮނުވައިފި", "entities": [[0, 10, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7496, "text": "ކެންސަރު ޖައްސާ މާއްދާއެއް ހިމެނޭ ޕާން އިންޑިއާގައި ވިއްކި މައްސަލަ ބަލަނީ", "entities": [[39, 51, "LOC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7498, "text": "ކޮންގްރެސް މީހުން ރުޅިގަދަވެ، އާއްމު ފާޚާނާއަކަށް ރިޝީ ކަޕޫރުގެ ނަން ދީފި", "entities": [[50, 63, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7499, "text": "މޯލްޑިވްސް ބޯޓިން އެވޯޑަށް ނަން ހުށަހެޅުމުގެ ފުރުސަތު ހުޅުވާލައިފި", "entities": [[0, 26, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7500, "text": "ބިއުޓީ އެންޑް ދަ ބީސްޓް ބައްދަލު ކުރާނީ އަންނަ އަހަރު", "entities": [[0, 23, "MISC"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7501, "text": "ބީއެމްއެލް އަށް \"މޯސްޓް އިނޮވޭޓިވް ބޭންކިން ޓީމް\" އެވޯޑު", "entities": [[0, 10, "ORG"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7502, "text": "ހާމިދުގެ ދިފާއީ ހެކިންނަށް ގަވަރުނަރު އަޒީމާ އާއި ސީއީއޯ އެންޑްރޫ ހުށަހަޅައިފި", "entities": [[0, 8, "PER"], [38, 44, "PER"], [57, 65, "PER"]], "username": "dharis"}
{"doc_id": 7503, "text": "ނިއު އިން ރިލޭ ސަސްޕެންޑްކޮށްފި", "entities": [[0, 4, "ORG"], [10, 14, "PER"]], "username": "dharis"}
